{"headline": "So kehrt Greta Thunberg heim", "headline_intro": "\"In \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen durch Deutschland\"", "date": "Sonntag, 15.12.2019 ", "time": "11:29 Uhr", "intro": "Nach monatelangen Reisen kehrt Greta Thunberg zur\u00fcck nach Schweden: in einem ICE der Deutschen Bahn. Die Aktivistin zeigte sich frustriert - aber nicht dar\u00fcber, dass sie keinen Sitzplatz mehr fand.", "text": "Es ist eines dieser Fotos, die eine ganze F\u00fclle von Assoziationen hervorrufen: Greta Thunberg, die bekannteste Umweltaktivistin der Welt, hockt in einem \u00fcberf\u00fcllten ICE der Deutschen Bahn auf dem Boden und schaut offenkundig wenig erfreut durchs Fenster nach drau\u00dfen. Das Foto postete die 16-J\u00e4hrige selbst auf Twitter, demnach zeigt es sie auf dem Weg von der Klimakonferenz in Madrid zur\u00fcck in ihre schwedische Heimat. \"In \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen durch Deutschland reisen\", schrieb die Aktivistin dazu - und zeigte sich demonstrativ entspannt: \"Ich bin endlich auf dem Heimweg!\" Es ist das Ende einer monatelangen Reise: Thunberg, die das \"Time\"-Magazin j\u00fcngst zur Person des Jahres gek\u00fcrt hatte, war unter anderem zweimal auf Segeljachten \u00fcber den Atlantik gefahren. Weil Flugzeuge besonders gro\u00dfe Mengen des klimasch\u00e4dlichen CO2 aussto\u00dfen, lehnt sie das Fliegen grunds\u00e4tzlich ab. Traveling on overcrowded trains through Germany. And I\u0092m finally on my way home! pic.twitter.com/ssfLCPsR8o Das Foto Thunbergs im ICE, das augenscheinlich jemand anderes von ihr geschossen hat, ist fraglos eine Selbstinszenierung der Jugendlichen. In Deutschland d\u00fcrfte es vor allem deshalb Reaktionen hervorrufen, weil es die Lebenserfahrung vieler Bahnreisender widerspiegelt: Allzu h\u00e4ufig sind Z\u00fcge \u00fcberlastet, der Service an Bahnh\u00f6fen und die Kommunikation m\u00e4\u00dfig. In Madrid hatte sich Thunberg, die das globale Klimaschutzb\u00fcndnis \"Fridays for Future\" initiiert hatte, mehrmals selbst zu Wort gemeldet. Die Schwedin kritisierte unter anderem den Mangel an klimapolitischen Fortschritten. Es sehe so aus, als w\u00fcrde die Konferenz gerade scheitern, schrieb sie am sp\u00e4ten Samstagabend auf Twitter. \"Die Wissenschaft ist eindeutig, aber die Wissenschaft wird ignoriert.\" An dem Kampf, den sie zusammen mit ihren Mitstreitern gegen die Klimakrise f\u00fchre, \u00e4ndere das aber nichts: \"Was auch immer passiert: Wir werden niemals aufgeben. Wir haben gerade erst angefangen\", twitterte Thunberg. Die Verhandlungen in Madrid waren nach langen Verhandlungen am Sonntagvormittag zu Ende gegangen - mit einem Minimalkonsens (mehr dar\u00fcber erfahren Sie hier). Im Video: Thunbergs Rede auf dem Klimagipfel Dass Thunberg ausgerechnet in einem Zug der Deutschen Bahn keinen Sitzplatz bekam, am\u00fcsierte in sozialen Medien viele Nutzer - gerade auf Twitter gibt es viel Spott \u00fcber die Bahn, Versp\u00e4tungen und \u00fcberf\u00fcllte Z\u00fcge. \"Stell dich auf Verz\u00f6gerungen ein\", warnte jemand die Aktivistin. Ob die 16-J\u00e4hrige sich daran wirklich st\u00f6rt, ist aber wohl fraglich: Eine Zugreise von Madrid nach Stockholm dauert laut Reiseauskunft der Deutschen Bahn auf direktem Weg etwa zwei ganze Tage. Wie gem\u00fctlich Thunbergs Fahrt durch andere europ\u00e4ische L\u00e4nder war, ist bislang nicht bekannt. Die Deutsche Bahn reagierte auf die Debatte \u00fcber das Foto auf Twitter: \"Wir w\u00fcnschen Greta eine gute Heimfahrt\", hie\u00df es dort. \"Und arbeiten weiter hart an mehr Z\u00fcgen, Verbindungen und Sitzpl\u00e4tzen.\" Das w\u00e4re sicherlich nicht nur im Sinne der Umweltaktivistin.", "thread": [["1.Immerhin - spontan mitkommen In Spanien, Frankreich oder Schweden hat die Bahn immer Zwangsreservierung. Was bedeutet, dass man oft garnicht mitkommt! Zudem sind die Fahrpl\u00e4ne weit l\u00f6chriger als bei uns! Die Deutsche Bahn immerhin erm\u00f6glicht spontanes Reisen. Ich stehe lieber im Zug, als zur\u00fcckbleiben zu m\u00fcssen."], ["2.H\u00f6rt sich lustig an Ist aber die traurige Wahrheit , ein spontanes Zugticket in Deutschland ist nicht selten doppelt so teuer wie ein Flugticket und dann habe ich noch nicht mal einen Sitzplatz , ganz zu schweigen ob ich einigerma\u00dfen p\u00fcnktlich ankomme . Die Bahn bekommt jedes Jahr Milliarden vom Bund und ist nicht in der Lage konkurrenzf\u00e4hig zu sein , die Manager scheinen unf\u00e4hig , es sei denn es geht darum sich gegenseitig mit Vertr\u00e4gen zu versorgen und der Eigent\u00fcmer duldet den ganzen Spuk . Warum funktioniert die Bahn in anderen L\u00e4ndern ???"], ["3.Das  \"ewige\" Gemecker \u00fcber die Bahn ist einfach nur erm\u00fcdend. Am besten noch von solchen, die ohnehin nicht Bahn fahren. Oder wo eine j\u00e4hrliche Bahnreise ein Lebensabenteuer ist.Der \"Sitzplatz\" von Frau Thunberg sieht nicht gerade \u00fcberf\u00fcllt aus. Ziemlich viel Platz dort unten... Wer m\u00f6chte die Alternative, eine Reservierungspflicht, haben?"], ["4.Nichts verstanden! Wer das vermeintliche Ergebnis in Madrid mit der Situation der Bahn vermischt hat scheinbar nichts kapiert! Erstens ist es wieder mehr als ern\u00fcchternd, wenn die Zeichen des Klimawandels und der wissenschaftlichen Erkenntnisse wieder nicht zu einem Konsens f\u00fcr mehr Klimaschutz f\u00fchren. Zweitens gibt es sowohl im Fahrzeug, als auch im Flugzeug Versp\u00e4tungen, die teilweise \u00f6fter l\u00e4nger sind als die der Bahn. Ich w\u00fcrde mir f\u00fcr die Zukunft wieder mehr sachliche Diskussion w\u00fcnschen."], ["5.Angesichts der Tatsache dass in Frankreich so gut wie keine Z\u00fcge fahren ist es eh erstaunlich wie sie nach Deutschland kam. Und kleiner Tip am Rande: vorher Ticket buchen dann klappt es auch mit dem Sitzplatz ( meistens)"], ["6.Ein Spiegel der tats\u00e4chlichen Situation! Wir m\u00fcssen mehr tun, um den Klimawandel zu bremsen - keine Frage! Nur zeigt dieses Bild genau das Problem in der aktuellen Debatte. Es fehlt an Kapazit\u00e4ten und M\u00f6glichkeiten in den Alternativen. Schon jetzt finden Zugreisende in hochfrequenten Strecken kaum Platz. Abgelegene, kleinere Orte werden daf\u00fcr nur noch selten oder gar nicht angebunden. Der \u00d6PNV in den meisten Gro\u00dfst\u00e4dten ist teuer und \u00fcberlastet. E-Mobilit\u00e4t wird aufgrund zu geringer Reichweiten und viel zu wenigen Ladestationen eher zum Abenteuer mit Risiken oder zum Luxusspielzeug, bei dem auch ein E-Bike als Transportmittel ausgereicht h\u00e4tte. Als bittere Kr\u00f6nung mag man sich gar nicht vorstellen, welche Auslastung, Energiebedarf und Infrastruktur n\u00f6tig w\u00e4re, wenn auch nur 20% der Nutzer verteufelter Verbrennungsmotoren auf die \"Alternativen\" umsteigen w\u00fcrde! Mir fehlt seit Langem eine vern\u00fcnftige Planung die Schritt f\u00fcr Schritt den Weg in eine neues Mobilit\u00e4tszeitalter aufzeigt. Aktuell ist das alles blinder Aktionismus mit moralischem Populismus ohne Sinn und Verstand."], ["7 Aber die Bahn verkauft doch Sitzpl\u00e4tze, oder?Auf jeden Fall ist es peinlich, wenn Deutschland das Niveau eines Entwicklunglands hat. Immer grosse Schnauze und nicht viel dahinter."], ["8.Doch, das Gemeckere \u00fcber die Bahn ist berechtigt, da letztlich sie daf\u00fcr verantwortlich ist, bei Problemen vern\u00fcnftig zu kommunizieren, Fahrpl\u00e4ne realistisch zu gestalten und letztlich auch die Wartezeit attraktiv zu gestalten. Solange ich aber auf bestimmten Strecken nie p\u00fcnktlich bin, die Versp\u00e4tung am kalten Bahnhof in Salami-Taktik verk\u00fcndigt wird so dass man nicht irgendwo in's warme gehen kann, etc., solange sehe ich die Bahn in der Verantwortung etwas zu verbessern. Es kann und wird immer was passieren, aber der Umgang damit und die Ber\u00fccksichtigung der statistisch zu erwartenden Probleme macht es f\u00fcr den Preis letztlich unattraktiv. So zumindest meine Erfahrung."], ["9 Das die Z\u00fcge von sind, ist ein gutes Zeichen f\u00fcr die Umwelt. Alternativ w\u00e4ren die Leute mit dem Auto oder Flugzeug unterwegs. Auf Fernz\u00fcgen w\u00fcrde ich jedoch, \u00e4hnlich wie in vielen Nachbarl\u00e4ndern, eine Reservierung an das Ticket koppeln. Das w\u00fcrde das Reisen entspannter machen. Im Nahverkehr w\u00e4re das jedoch kontraproduktiv."], ["10 Dar\u00fcber hinaus ist es doch ein gutes Zeichen, wenn in Deutschland die Z\u00fcge voll sind. Denn das bedeutet, dass viele Menschen nicht fliegen oder mit dem Auto fahren, sondern die (zumindest etwas) umweltfreundlichere Bahn benutzen."], ["11.Welche Wissenschaftlichen Erkenntnisse sind denn da gemeint? Das das menschengemachte CO2 eben keineswegs zur Erderw\u00e4rmung f\u00fchrt? So eindeutig und monokausal ist das eben alles gar nicht.Was soll dieser Quatsch \u00fcberhaupt. Wie w\u00e4re es mal die Migrationskrise zu l\u00f6sen, anstatt sich st\u00e4ndig zum Klima zu treffen.Genau das gleiche mit von der Leyen. kein vern\u00fcnftiges Mandat und anstatt die Probleme anzugehen kommt der Green Deal..Es ist unertr\u00e4glich, wie \u00fcberall \u00fcber die K\u00f6pfe und Bed\u00fcrfnisse der W\u00e4hler hinweg eine abaolute realit\u00e4tsfremde Politik betrieben wird"], ["12 Thunberg geht es nicht um das spontane Reisen und um die Kosten f\u00fcr das Ticket, sondern um die Klimavertr\u00e4glichkeit des Reisens."], ["13.Wo ist die europ\u00e4ische Kooperation? Dann h\u00e4tte sie wohl reservieren sollen.Das sie Strecke von Spanien nach Skandinavien mit der Bahn so lange dauert ist hingegen wirklich eine Schande.Die europ\u00e4ischen Hauptrouten sollten besser koordiniert sein. Habe gerade selbst gesucht und von Madrid nach Stockholm muss man mindestens f\u00fcnfmal umsteigen.Von der Reisezeit einmal abgesehen, ist es da kein Wunder, wenn die man da lieber den Flieger nimmt."], ["14.Die Bahn Ich bewundere Greta und es ist kein Bashing, wenn ich vermute, das eher ihr Gep\u00e4ck keinen Platz gefunden hat :-)Ansonsten eigentlich v\u00f6llig irrelevant und eigentlich eher be\u00e4ngstigend, wenn man nach Madrid schaut und dann \u00fcber Sitzplatzreservierungen diskutiert."], ["15 In Schweden gibt es f\u00fcr den \"snabbt\u00e5g\" nur soviele Tickets wie es Sitzpl\u00e4tze gibt. den Zug mu\u00df man aber nicht nehmen. Das spontane Reisen ist m\u00f6glich, nur nicht immer so schnell und bequem."], ["16.Schein und Wirklichkeit Ich denke sie sitzt auf dem Boden im Einstieg, um auf das ganze Gep\u00e4ck aufzupassen. Das scheint, wenn man schon die zwei schweren Rucks\u00e4cke sieht, nicht nur ihr alleine zu geh\u00f6ren und der Zug hat nun mal keinen Gep\u00e4ckwagen. Fr\u00fcher gab es das mal.Ich bin auch sehr viel mit der Bahn unterwegs und wenn es richtig voll ist stehen \u00fcberall Fahrg\u00e4ste. Trotzdem sollten sich durch mehr Z\u00fcge zu den Sto\u00dfzeiten das Angebot der Bahnen verbessern. Das schafft man aber nur mit langfristigen ehrlichen Strategien und einem klaren politischen Auftr\u00e4gen. Beides habe ich bisher vermisst."], ["17.Platzkarte die L\u00f6sung?  HAHAHAHA Oft erlebt; reservierter Platz unerreichbar, da Zug gestopft voll. Wenn reservierter Platz durch Anwendung von Gewalt erreicht wird, findet man dort jemanden der - v\u00f6llig entnervt - sich weigert den Platz aufzugeben. Einsatz von Zusatzz\u00fcgen wie in der Schweiz \u00fcblich - kennt die DB nicht. Die DB hasst Fahrg\u00e4ste."], ["18.Deutschland ist versp\u00e4tet In Frankreich funktioniert das Zugfahren nun mal besser,  3,5 Stunden Marseille nach Paris...Frankreich hatte schon den tgv, da dachte man in Deutschland noch nicht an ice. Und wesentlich komfortabler und moderner. Und immer p\u00fcnktlich, da Zugfahren in Frankreich als Alternative zum fliegen gilt und Tradition ist. Ich kam letzt 45 Minuten in Frankfurt zu sp\u00e4t an , weil der Zug von K\u00f6ln zu \u00fcberf\u00fcllt war. Es mussten erst 30 Personen wieder aus dem Zug raus. Das ist do peinlich und alt in Deutschland."], ["19 Gerade auf dem Lande im eigenen Haus lebende und Pendler h\u00e4tten die M\u00f6glichkeit etwaszu tun. W\u00e4re ich zehn Jahre j\u00fcnger, ich bin jetzt 75 Jahre alt, w\u00fcrde ich mir Kollektoren auf das Dach des Wirtschaftsgeb\u00e4udes und Garage installieren lassen, f\u00fcr den Alltag ein Elektroauto kaufen.Ich habe mir ein Angebot machen lassen. Ich k\u00f6nnte k\u00f6nnte ca 70% meines Energiebedarfes selber erzeugen. Einspeisung ins Netz, einmal im Jahr Verrechnung mit dem Stromanbieter. Amortisation nach 6-7 Jahren. F\u00fcr meine \"Restlaufzeit\" sind mir die Kosten vor allem f\u00fcr das E-mobil zu hoch, wer wei\u00df wielange ich noch Auto fahren kann, darf.Jetzt meine Frage, wo leben Sie, im eigenen Haus, was k\u00f6nnten Sie tun?"], ["20.Alternative Bahn Die Bahn ist f\u00fcr mich eine Alternative, wenn genau so schnell und genau so teuer wie mein Auto. Bei den letzten zwei Reisen \u00fcber ca. 700km quer durch D, hatte alles gut geklappt. Wenn es immer so w\u00e4re, gerne wieder.Was die Zwangsreservierung anbelangt w\u00fcrde mich einmal interessieren, was mit den stehenden Reisenden bei einer Vollbremsung bei \u00fcber 200 km/h passiert? Auch die Gep\u00e4ckst\u00fccke, welche sich ungesichert \u00fcber den K\u00f6pfen befinden m\u00f6chte ich nicht auf die R\u00fcbe bekommen! Es gibt noch viel zu tun. Vor allem erst mit guten Angeboten und dann mit Verboten beginnen."], ["21.Overcrouded? Also wenn ich in einem \u00fcberf\u00fcllten Zug unterwegs bin, habe ich den Bereich vor einer T\u00fcr noch nie komplett f\u00fcr mich allein gehabt.\u00dcberdeutliche Bildsprache kann das Gegenteil des Gewollten bewirken und damit unn\u00f6tigerweise den Greta-Hater  in die H\u00e4nde spielen."], ["22.Es ist wirklich frustrierend Der Klimagipfel erreicht nix. Die Bahn ist marode (ich habe eine bahncard 50 first und bin 1000e Kilometer pro Jahr unterwegs). Es geht nicht voran. Da mu\u00df so ein M\u00e4del kommen und den ganzen alten M\u00e4nnern, die den Planeten in die nicht vorhandene Luft jagen kommen und uns wie Schulbuben die Note 6 - ungen\u00fcgend - und wir blicken schamvoll zu Boden, weil sie Recht hat. Selbst gr\u00fcne Politik versagt. Wir kriegen nicht mal ein Tempolimit hin, keine E-Autos, keine \u00f6kologischen Flieger, keine Schiffe, keine Kraftwerke, nicht mal Windkraftwerke stellen wir mehr auf. Die Menschheit hat es einfach verkackt, reden wir nicht drumrum ...."], ["23 Das M\u00e4dchen ist 16. In dem Alter reisen seit Jahrzehnten Jugendliche per Interrail in den G\u00e4ngen sitzend durch ganz Europa. Und zwar aus und mit Spa\u00df! Diese Selbstinzenierung ist bemitleidenswert, nicht dass Greta keinen Komfort-Sitzplatz hat."], ["24.bist du schon jetzt an \u00fcberf\u00fcllte Z\u00fcge gew\u00f6hnen Leute, was meint ihr, wie \u00fcberf\u00fcllt die Z\u00fcge erst sein werden, wenn der Individualverkehr eingeschr\u00e4nkt wird."], ["25 Generell so viel wie m\u00f6glich auf Mobilit\u00e4t zu verzichten, das ist der wirksamste Klimaschutz. Aber das Wort Verzicht darf man heute gar nicht ansprechen, ohne ausgebuht zu werden. Es geh\u00f6rt schlie\u00dflich zur freien Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit, Urlaubsreisen in die ganze Welt zu unternehmen, seine Freizeit niemals im eigenen Garten oder im eigenen Ort zu verbringen, sondern in die n\u00e4chste Gro\u00dfstadt zu fahren, zum Einkaufen vier L\u00e4den wegen der jeweiligen Angebote anzufahren und alle Kinder t\u00e4glich zu unterschiedlichen Freizeitangeboten zu kutschieren. Selbst der Hund wird f\u00fcr sein Gesch\u00e4ft mit dem Auto ins Feld gebracht, anstatt dass die 200 m gelaufen werden.Meine Gro\u00dfeltern m\u00fctterlicherseit waren einmal in ihren Leben f\u00fcr 5 Tage in Italien. Ansonsten blieben sie auf ihrem Freizeitgrundst\u00fcck am Waldrand mit den Forellenteichen. Meine Gro\u00dfeltern v\u00e4terlicherseits sind bestenfalls einmal an die Mosel zum Kaffeetrinken gefahren, aber das waren Ausnahmen. Einmal in der Woche wurde zum Einkaufen gefahren.So hielten es praktisch alle Leute. Da klappte das auch noch mit dem Klima"], ["26.Erstaunlich Da wird hier bem\u00e4ngelt das die Deutsche Bahn Probleme nicht kommuniziert. Wenn Kabel geklaut wurden wie diese Woche soll das kommuniziert werden? Da f\u00e4hrt trotzdem kein Zug weil die Stellwerke lahmgelegt sind. Und wenn wieder einer Suizid begangen hat soll die Durchsage ?Wegen Selbstt\u00f6tung kann derzeit auf der Strecke Hamburg Berlin kein Zug fahren\". Und dann? F\u00e4hrt der Zug nicht. Wo ein Zug steht kann kein zweiter fahren."], ["27.witzig ... mit \u0084dem Komfort Check-in\u0093  im Hintergrund.Gut inszeniert. Aber was will uns die Reisegruppe damit sagen?!"], ["28.Erinnert an zugreisen im gerade vom Krieg zerst\u00f6rtem Deutschland Das hier geschilderte erinnert fatal an die m\u00fchsamen zugreisen im Deutschland kurz nach 1945. der einzige Unterschied ist nur der, wie die Situation zustande kam. Heute wurde und wird die Bahn vernachl\u00e4ssigt wegenKomfortablerer reisem\u00f6glichkeiten, Flugzeug und Kfz. Beide allerdings tragen durch ihre Emissionen zum EndeDer Zivilisation bei, wie wir sp\u00e4testens heute wissen. Damals nach 1945 war der Bahnverkehr von Kriegssch\u00e4den Weitgehend lahmgelegt."], ["29 der w\u00fcrde sich bei mir nur einmal weigern, meinen RESERVIERTEN UND BEZAHLTEN Sitzplatz zu verlassen. Ruck Zuck w\u00e4re der Schaffner da, oder ein dezenter Anruf bei der Bahnhofspolizei. Ist mir schon \u00f6fter im Kino passiert...gute Platzkarten gekauft, kommen dann w\u00e4hrend der Werbung in den Saal, sitzen da irgendwelche Honks auf unseren Pl\u00e4tzen. Da haben wir auch schon geh\u00f6rt:\"Nehmt doch den da unten, da sind welche frei!\"....tja..ruck zuck war jemand vom Personal da..ich lass mir nicht alles bieten.Von Mannheim nach Berlin- hatten wir auch Sitzplatzreservierung...sa\u00dfen auch welche drauf...meinten \"N\u00f6, wir sitzen hier schon ne weile !\"...der Schaffner kam...es wurde diskutiert..mit dem Erfolg, dass wir als \"Ersatz\" eine Abteilung f\u00fcr uns alleine in der 1. Klasse bekamen.Sonst h\u00e4tte sich der \"nette\" Herr auf den Flur setzen m\u00fcssen...was mir pers\u00f6nlich egal gewesen w\u00e4re.."], ["30 Na, da ist ja schon der erste Hobby-Wissenschaftler.Zum Rest: Weil das Klima-Problem SIE nicht interessiert, jedoch die Mehrheit der \u00fcbrigen Bev\u00f6lkerung in Deutschland (und Europa), soll es nicht behandelt werden?Und falls Sie es nicht wissen: Die Staatengemeinschaften sind multitaskingf\u00e4hig (zumindest in der Theorie). Denn die Minister, die derzeit in Madrid \u00fcber die Umwelt diskutieren, sind in den seltensten F\u00e4llen auch f\u00fcr Migration zust\u00e4ndig ;)Aber das ist halt mal wieder Whataboutism in Bestform."], ["31.Erstaunlich Das sie so viel Platz gefunden hat um sich auf den Boden setzen zu k\u00f6nnen.Bei unserer letzten Zugfahrt vor 1 Woche durften wir die Sardinen stehen.Das Ergebnis davon ist: 2 kranke Kinder daheim und erstmal mehre Monate genug von \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel.Da fahre ich lieber mit dem Auto in die St\u00e4dte und nehme die Parkgeb\u00fchren in Kauf als in einer dreckigen und \u00fcberf\u00fcllten Bahn zu fahren die auch noch alles andere als g\u00fcnstig ist"], ["32 Was ist ihrer Meinung nach wichtiger - ein globales oder ein nationales Problem? Die von ihnen so bezeichnete \"Migrationskrise\" ist auf globaler Ebene nicht existent. Global gesehen hat es nie Einwanderung gegeben (wenn wir Roswell mal ignorieren), und kann damit hinten angestellt werden. Erst retten wir mal den Planeten. Der unbedeutende Rest kommt sp\u00e4ter."], ["33 Die \"Person des Jahres\", die keiner haben wollte. Hoffentlich h\u00f6rt das Gemaule jetzt endlich auf und sie tut mal endlich etwas."], ["34.mich erstaunen auch immer die hohen Preise im \u00d6PNV. Neulich mit dem Verkehrsverbund RheinRuhr zu viert in die Stadt gefahren. Ticket f\u00fcr zusammen \u0080 10,60 erworben. (Viererticket) Daf\u00fcr den bekannt lausigen Komfort eingekauft (Kein Dach an der Haltestelle, mussten uns in Hauseing\u00e4ngen rumdr\u00fccken) Auf der R\u00fcckfahrt wegen Gep\u00e4ck dann ein Taxi genommen: \u0080 9,80 bezahlt. Jede/r hatte nen Sitzplatz etc..... Und bis zur Haust\u00fcre gefahren."], ["35.Bildlich gesprochen  ist es doch nur dann eine erstklassig in Szene gesetzte Ikonografie, wenn unsere Ikone nicht etwa erstklassig wie professionelle Weltretter - alias Politiker - reist."], ["36.gepostet auf twitter Sie postet also solche unwichtigen Dinge auf Twitter? Obwohl sie wei\u00df, dass Internetbrowser  dieselben Energien verbrauchen wie der we\u00f6tweite Flugverkehr pro Jahr. Ebenso komen die selben Abgaswerte zusammen wie durch den Fuigverkehr verursacht. Und dennoch twittert sie?  Scheinheilig !"], ["37 ach, die Greta-Hater finden eh was. Und f\u00fcr alle klar denkenden gilt, da\u00df sie intellektuell in der Lage sind zu erkennen, da\u00df da eine Jugendliche eine ungemein wichtige Botschaft hat, und sich trotzdem mal wie eine 16j\u00e4hrige inszeniert. Vergleichbare Erinnerungsfotos gibt es auch aus meiner Jugendzeit noch irgendwo, das Bahnunternehmen hie\u00df noch Reichsbahn. gute Reise"], ["38.Eine Schande ist es aber schon dass keiner der Zugreisenden aufgestanden ist und der G\u00f6ttin seinen Platz \u00fcberlassen hat ! War denn wirklich kein Journalist oder Sch\u00fcler unter den Bahnreisenden mit Sitzplatz ?"], ["39.@2 warum es in anderen L\u00e4ndern funktioniert? Ganz einfach: in Spanien z.B. sind die Hochgeschwindigkeitstrassen f\u00fcr Hochgeschwindikeitsz\u00fcge reserviert. Da tuckern keine G\u00fcterz\u00fcge mit 60 km auf den Gleisen, sondern Z\u00fcge mit \u00fcber 300 kmh. Fahrt Madrid- Barcelona ca. 2,5 Stunden  f\u00fcr ca 600km. Preis: um die 70 Euro."], ["40.Was f\u00fcr eine Inszenierung, lohnt sich nicht mal anzufangen, zu diskutieren."], ["41 Danke, nichts zu korrigieren, 100% richtig. Es geht nicht um Wissen, das haben wir seit 40 Jahren. Es geht um das Nichthandeln."], ["42 Mag sein, dass das bei Ihnen zu Hause auf Kepler 1933/88 A anders ist. Aber auf der Erde f\u00fchrt nunmal die Verbrennung von fossilem Kohlenstoff, neben anderen Aktivit\u00e4ten ihrer sie derzeit beherrschenden Bewohner, zu ihrer Erw\u00e4rmung in einem Ma\u00dfe und in einer Geschwindigkeit, auf die ihre \u00d6kosysteme nicht angemessen reagieren k\u00f6nnen. Sie d\u00fcrfen die Erkenntnisse der Wissenschaftler Ihrer Welt nicht mit denen unserer verwechseln. Wir hier auf der Erde m\u00fcssen ganz schnell handeln, sonst droht uns ein \u00e4hnlich katastrophaler Untergang, wie er Ihrer Welt vor nunmehr fast 85 Erdenjahren widerfahren ist!"], ["43.Egal ob berechtigt, pauschal Gemaule erm\u00fcdet und hilft nicht En passant eingestreute S\u00e4tze wie \"Allzu h\u00e4ufig sind Z\u00fcge \u00fcberlastet, der Service an Bahnh\u00f6fen und die Kommunikation m\u00e4\u00dfig\" lenken ab, bringen keinen Zentimeter vorw\u00e4rts und sind so pauschal irrelevant. Im Vergleich zu was? Was ist der Anspruch? Woraus leitet sich der ab? Welche Mehrkosten w\u00fcrde man f\u00fcr mehr Service in Kauf nehmen? Nat\u00fcrlich findet man schnell welche, die mitl\u00e4stern,  ..."], ["44.Andy Scheuer und CDU Profalla l\u00e4ssen Greta auf dem ICE Zugboden reisen Tolle negativ Werbung f\u00fcr den CSU Verkehrsminister und den CDU Bahn Vorstand Profalla. Ihre Leute im Zug haben tolle Arbeit geleistet. Fehlte nur noch ein Bild von S\u00f6der im breiten Sessel der 1.Klasse."], ["45.Ja wenn der Zug denn \u00fcberhaupt kommt Es fehlen Triebwagenf\u00fchrer und auch Busfahrer. War heuer mal unterwegs mit der Bahn. Z\u00fcge fielen aus, es war ein Busersatzverkehr angek\u00fcndigt, der aber wohl auch nicht stattfand. Ich habe mich dann sp\u00e4ter am Bahnschalter beschwert. Die DB-Angestellte hat gemeint, es w\u00e4re die Schuld der Agilis. Ich habe dann sp\u00e4ter in der \u00f6rtlichen Presse eine gro\u00dfe Stellenanzeige entdeckt, die haben verzweifelt Personal gesucht. Auch Quereinsteiger seien f\u00fcr die 9-monatige Ausbildung zum Triebwagenf\u00fchrer willkommen."], ["46.Narrativ So wird also sch\u00f6n weiter das Narrativ des unschuldigen M\u00e4dchens im Kampf David gegen Goliath verbreitet. Ich soll also tats\u00e4chlich glauben , dass sie ganz einsam ohne Beraterstab unterwegs ist, der zudem auch nicht in der Lage ist vorab ein Ticket mit Sitzplatzreservierung zu buchen. Die Botschaft: Auch wenn die Bahn nicht perfekt ist, nehmt sie, ich -Greta- kann das auch. F\u00fcr wie dumm halten mich/uns die Leute eigentlich?"], ["47 Ein Bekannter von mir hat das machen lassen, bzw ist gerade dabei. Rechnet sich nicht. (Vor allem wurde er schallend ausgelacht). er braucht f\u00fcr seinen Stromer Starkstrom...Zur Zeit w\u00fcrde ich mir NIE ein E-Auto kaufen..erst mal viel zu teuer, und dann \u00fcberhaupt NICHT ausgereift. Da ich aus dem Zulieferbetrieb komme, und mit Motor-Teilen zu tun habe, habe ich mich mal mit einigen Ingeneuren und  Techniker unterhalten. Die halten absolut nix von den Stromern (zur Zeit).Batteriebau erzeugt soviel Dreck (Kobalt wird durch Kinderarbeit in den Minen abgetragen, Silithium verseucht tausende Liter Wasser bei der Gewinnung....da ist KEIN Nutzen. ) Wenn ein E-Auto brennt (es brennt nur kurz, dann explodiert es. Sehen Sie sich mal kaputte handels\u00fcblichen Batterien an, was die an Energie abgeben, wenn die besch\u00e4digt sind...und stellen Sie sich das hundertfache bei E-Autos vor .....das bekommt KEINE Feuerwehr gel\u00f6scht...und wenn DAS in einem Tunnel passiert, dann gute Nacht. Danach muss das Auto drei Tage in einen Wassertank...damit der Akku auch richtig kalt ist--sonst brennt die Kiste schnell wieder. Und dieses verseuchte Wasser--wohin mit ? Vor allem....bei mehreren E-Autos...wo soll man die vielen Container hinstellen zum \"abk\u00fchlen\" ? Dann, die Batterie an sich....die h\u00e4lt vielelicht 4-5 Jahre (eine Autofirma wollte von uns 15 Jahre Garantie auf die von uns hergestellten Zellen....haben die Ingeneure abgelehnt, weil noch gar nicht bekannt ist, wie die nach 4-5 Jahren auf verschiedene Situationen reagieren) Da ist die Autofirma zu ner anderen Zulieferfirma,die hat diese Garantie gegeben. ---naja, soweit , so gut. ABER: Sollte -wie bef\u00fcrchtet, nach zb 10 Jahren irgendwas an diesen Batterien sein..verlangt die Autofirma Schadensersatz....auf die kompletten schon hergestellten Batterien.....und da ist schnell die Lieferantenfirma Pleite. Ersatzbatterie von anderen Herstellern ? Es gibt \u00fcber 27 \"Sorten\" an Batterien (wie damals VHS, Beta-Max, Video2000 ) ....da passt die eine Batterie gar nicht in das Auto, der Anschlu\u00df ist ganz anders...wie heute bei den Ladeger\u00e4ten von Handys...Deswegen: Wir waren am \u00dcberlegen wegen eines Stromers (Ladestation im Gesch\u00e4ft direkt vor der T\u00fcr auf dem Gel\u00e4nde, eine andere Ladestation bei uns in der Tiefgarage daheim) . Aber wenn ich in Urlaub will, und nach 300 km erst \"tanken\" muss---daf\u00fcr vier Stunden an der S\u00e4ule warten muss, weil vor mir noch acht Stromer stehen, und die Batterie nach 30 Min halbvoll ist(wenn der Anschlu\u00df stimmt) .... Und im Winter, wenn die Heizung l\u00e4uft, der Radio, drau\u00dfen ist kalt....wie l\u00e4nge h\u00e4llt da der Akku ???E-Auto ist eigentlich nur ein nettes Spielzeug, gut f\u00fcr kurzstrecken und f\u00fcr die Stadt (aber wegen der Explosionsgefahr w\u00fcrde ich die gar nicht rein lassen)....da kann Merkel noch so Werbung daf\u00fcr  machen...klar, die wird ja auch daf\u00fcr bezahlt...\u00e4h--bekommt ihre partei ne ordentliche Spende daf\u00fcr.."], ["48 zeigen Sie bitte eine wissenschaftliche Arbeit, die Monokausalit\u00e4t behauptet. Aber, da\u00df in 200 Millionen Jahren \u00fcberwiegend im Karbon eingelagerter Kohlenstoff innerhalb von 200 Jahre wieder freigesetzt wird, ist nat\u00fcrlich das zentrale Problem."], ["49 Was w\u00e4re die Alternative? Im Zug darf nur mitfahren, wer einen Sitzplatz reserviert hat?"], ["50 Hier fahren auf den Hochgeschwindigkeitstrassen auch keine G\u00fcterz\u00fcge.Das Problem ist hier in D eher der dichtgetaktete Nahverkehr, der gerne mal f\u00fcr Stau sorgt. Den gibt es in Spanien in der Form n\u00e4mlich nicht."], ["51.Greta genie\u00dft das Leben in vollen Z\u00fcgen:-) Besser kann man nicht zeigen, da\u00df der Schienenverkehr f\u00fcr eine Linderung des Klimawandels im Autowahnland Deutschland \u00fcberhaupt nicht taugt, weil seit gut 25 Jahren von den Auto- und Lkw-Lobbyisten mit Hilfe der regierenden Lobbymaronetten planm\u00e4\u00dfig, grundlegend und vors\u00e4tzlich ruiniert wurde, denn sp\u00e4testens seit dem Club of Rome Bericht Ende der 70er Jahre war den Managern in beiden Industrien v\u00f6llig klar, da\u00df man die einzige Alternative Schienenverkehr noch schnell an die Wand fahren mu\u00df,hat ja auch wunderbar geklappt und sp\u00e4testens seit der 10-j\u00e4hrigen \"Schreckensherrschaft\" eines Herrn Medorn ist das auch zu 100% gelungen, es wird keine Verlagerung von der Stra\u00dfe auf die Schiene geben, weder im G\u00fcter- noch im Personenverkehr, weil schlicht und einfach kapazit\u00e4tsm\u00e4\u00dfig v\u00f6llig undurchf\u00fchrbar, \u00fcbrigens zur \"Werbung\" von Greta \u00fcber die Deutsche Bahn kann ich nur sagen, nix besonders, die kleine Schwedin \"genie\u00dft\" nur das, was jeden Tag viele viele Tausend Deutsche Fahrg\u00e4ste auch erleben, \"Das Leben in vollen Z\u00fcgen genie\u00dfen\", davon tr\u00e4umt doch jeder, oder?\u00dcbrigens Klimawandel sollte man nicht sagen, bei der vorhergesagten Erh\u00f6hung der Durchschnittstemperatur ist der Ausdruck Klimakatastrophe viel eher passend, denn genau das kommt dann heraus."], ["52 You made my day!!!Ein Foto, darauf ein Gep\u00e4ckberg mit einer am Boden sitzenden Greta und darunter die Werbeaussage \"was hilft gegen V\u00f6llegef\u00fchl\". Also klar, wenn die Bahn mal wieder \u00fcberstopft sein sollte, Simplex Ultraschall oder wie das Zeugs hei\u00dft, lutschen. Da h\u00e4tte man bei der Bahn ja auch mal drauf kommen k\u00f6nnen."], ["53 nicht jeder hat aber ein Grundst\u00fcck mit Forellenteich. Soll ich jetzt -wegen dem Klima--in der Gro\u00dfstadt (da, wo die Luft doch so gut ist) im Urlaub sitzen bleiben ? Meine Eltern waren in ihrem Leben auch nur 3 mal (und das in Deutschland) in Urlaub. Sie hatten einen kleinen Garten, wo sie sich austoben konnten. Da ich aber keinen gr\u00fcnen Daumen habe, rentiert sich der Garten f\u00fcr mich nicht. Ich sehe mir lieber Landschaften an.. Und wenn ich abseits der Gro\u00dfstadt Urlaub machen will, wie soll ich da hin kommen ?  Meine Kinder sind  (ab 8 Jahren) alleine mit dem Rad zu ihren Freizeitangeboten gefahren Und einmal die Woche einkaufen gefahren...klar, damals gab es an jeder Ecke einen Tante-Emma-laden...da bekam man schnell die Milch oder die Butter...Und dass es damals mit dem Klima \"klappte\"...naja...die W\u00e4sche meiner Mutter, wenn sie diese im Garten zum trocknen aufh\u00e4ngte, war teilweise ganz sch\u00f6n grau-gesprenkelt von den vielen Holz\u00f6fen au\u00dfenrum...Ascheregen. Ach so, Saurer Regen gab es ja auch mal zwischendrin...Ozon-Loch usw.. Und \"damals\" gab es auch nur einen  Bruchteil an Autos.. (merke ich an der Sackgasse bei meinen Eltern...dort haben wir als Kinder das Radfahren gelernt (meine Kinder auch) und konnten dort Federball spielen...heute --alles zugeparkt, dauernd sind Autos unterwegs, die reinfahren, nen Parkplatz suchen, und wieder rausfahren.."], ["54 Erst mal herzlichen Dank daf\u00fcr, da\u00df Sie nicht Angesicht der \"Restlaufzeit\"  in ein \"ist mir doch egal\" verfallen. Das ist keinesfalls normal, leider. Vielleicht k\u00f6nnen Sie trotzdem was tun? Einzelne Ma\u00dfnahmen, vielleicht einen Sonnenkollektor? Vielleicht wissen Sie schon, wer sp\u00e4ter dort wohnt, kann man so einen Kollektor nicht mit Blick auf eine l\u00e4ngere Zeit  planen?Beim Auto gebe ich ihnen recht. gerade wenn die j\u00e4hrliche Fahrleistung abnimmt, ist der ohnehin vorhandene Verbrenner oft die vern\u00fcnftigste L\u00f6sung, wenn man die CO2-Emissionen von Herstellung, Transport und Entsorgung mit im Blick hat."], ["55.Traumwelten Heute kommt uns die Idee, alle wollen/sollen mit der Bahn fahren und morgen sollen ausreichend Z\u00fcge zur Verf\u00fcgung stehen, einschlie\u00dflich der Infrastruktur. Und es soll nichts kosten. Wie bescheuert sind die Leute hier in diesem Land eigentlich geworden. Wenn man ernsthaft die Klimaerw\u00e4rmung minimieren will, dann geht das nur mit Verzicht auf Ressourcenverbrauch, Energieverbrauch und Mobilit\u00e4t. Da macht aber keiner mit. Ach ja, Verzicht auf Internetnutzung auch, weil riesiger Energieverbrauch. Also tr\u00e4umt h\u00fcbsch weiter."], ["56.Als Anhalterin w\u00e4re sie sicherlich gerne von einem freundlichen SUV-Fahrer mitgenommen worden. Mit reichlich Platz f\u00fcrs Gep\u00e4ck h\u00e4tte sie sich auf einem komfortablen Sitz r\u00e4keln k\u00f6nnen!"], ["57.@11 markthomsen Das ist aus der AfD-Bibel. Keine Ahnung von wissenschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen, aber daf\u00fcr ganz viel von der b\u00f6sen Migration. Aber die Klimaignoranten werden schon weniger  das l\u00e4sst zumindest hoffen, dass noch nicht alles zu sp\u00e4t ist. Wenn die AfD sich auch langsam reduzieren w\u00fcrde, m\u00fcsste man auch weniger Schwachsinn lesen."], ["58 Die Deutsche Bahn ha\u00dft nicht Fahrg\u00e4ste sondern Verkehrspolitiker die Bahn. Die hat einfach nix um solche Ersatz6\u00fcge fahren zu lassen. Das rollende Material reicht oft nicht f\u00fcr den Fahrplan aus und als Ersatzzug h\u00e4tte die h\u00f6chstens einen alten D-Zug. Aber auf den kritischen strecken passt eh kein Zug dazwischen und wenn man besagtenD-Zug auf eine Schnellstrecke schickt sind weitere Versp\u00e4tungen garantiert. Soviel Fughafenneu - und Ausbauten hat es in den letzten 10 Haben gegeben, wie viel Autobahnen und wieviel Bahnstrecken?"], ["59 Vor allem ist in Spanien SIEMENS f\u00fcr die Wartung der Z\u00fcge zust\u00e4ndig und wird auch nur bezahlt, wenn ein Zug f\u00e4hrt. In Deutschland wollte man dieses Modell nicht."], ["60.@ 39: Spanien kein Vorbild! In Spanien hat man teure Schnellfahrstrecken gebaut, \u00fcber die teilweise nur ein Dutzend Z\u00fcge am Tag f\u00e4hrt. Alles reservierungspflichtig, und wenn Sie pech haben bekommen Sie erst morgen nachmittag einen Sitz. Von der weitgehend bahnfreien Region ganz zu schweigen! Der Spanier f\u00e4hrt meist Auto oder fliegt. Wer behauptet, in anderen L\u00e4ndern w\u00e4re die Bahn besser, hat keine Ahnung. Nach der Schweiz und Japan hat Deutschland eines der besten Bahnsysteme."], ["61 Genau diese Politik wird sich r\u00e4chen.Die erste schwarz-braune  (Verzeihung - blaue) Koalition auf Landesebene  ist schon am Horizont zu sehen. -Das ist das AKUELLE Klimaproblem.Und wenn sie dann da ist, die Schwarz-Braun-Blaue Gewitterwolke, dann werden wir hier - und in \u00e4hnlichen \"Qualtit\u00e4tsmedien\" lesen d\u00fcrfen, dass das doch nicht sein darf und die \"Journalisten\" dieser \"Qualit\u00e4tsmedien\" dann dabei beobachten k\u00f6nnen, wie ganz tapfer rot/gr\u00fcn/bunt bewegt den neuen Faschisten Widerstand leisten, so wie auch ganz bestimmt, den Nazis Widerstand geleistet h\u00e4tten, w\u00e4ren sie doch nur damals schon geboren gewesen!!!Und wenn sich dann der Pulverdampf etwas verzogen hat, wird man gar nicht so genau hinsehen m\u00fcssen, um zu beobachten, wie dieselben tapferen Schreiberlinge - und das Milieu, das sie hier und in anderen \"Qualit\u00e4tsmedien\" hofieren genauso -  ihre M\u00e4ntelchen mehrheitlich in den neuen Wind h\u00e4ngen.So und jetzt traut Euch mal diesen Beitrag zu zensieren, ihr kindischen Fantasten."], ["62.Wohl eher zuviel Gep\u00e4ck Naja, das sieht mir statt nach \u00dcberf\u00fcllung eher nach zu viel Gep\u00e4ck aus, damit w\u00fcrde sie alleine die komplette Kofferablage eines Gro\u00dfraumwagens belegen - und entgegen der landl\u00e4ufigen Meinung gibt es auch bei der Bahn Regeln was die Gep\u00e4ckmenge angeht. Und da liegt sie wohl weit dr\u00fcber ;-)Da war es wohl einfacher, einfach alles im Eingangsbereich zu lagern, anstelle alles ins Abteil zu schleppen - und medienwirksamer dazu...."], ["63 #36, bitte nutzen sie ihr Hirn. Soll sie die Klimaschutzbewegung mit Buschtrommeln antreiben? Manche Kommentare sind so sinnbefreit, dass es mich nicht wundert, dass wir alles verdrecken. Liegt wohl am Mangel an Kompetenz, eins und eins zusammenzuz\u00e4hlen und dem Resultat entsprechend zu handeln."], ["64.\u00dcber eine Bahn wird sie sich nicht beschweren, h\u00f6chstens, da\u00df die Bahnmanager verpflichtend einmal in der Schweiz einen intensiven Lehrgang in Bahnmanagement besuchen m\u00fc\u00dften, die Schweizer wissen n\u00e4mlich am besten, wie man Bahnen betreibt. Wenn ich im K\u00f6lner HBF stehe, fremdsch\u00e4me ich mich vor den Ausl\u00e4ndern."], ["65.Warum sind denn die Z\u00fcge \u00fcberlastet? Die Hetze gegen die Bahn finde ich recht unverst\u00e4ndlich.In meiner Erfahrung sind es immer nur die Leute, die vielleicht 2 mal im Jahr im Zug sitzen, die dann genau den vollsten Zug w\u00e4hlen - ohne Reservierung.Im Interesse des Klimas sollte es sein, dass nicht zuviele leere Z\u00fcge durch's Land fahren. Ein voller Zug ist also etwas Gutes. Auf dem Boden soll nat\u00fcrlich niemand sitzen. Deshalb sollte man seine Zugreisen entsprechend planen - mit Reservierung, Stosszeiten vermeiden usw. Ist nicht schwer. Aber wie bei der Strassenbahn oder S-Bahn ist es halt auch nicht."], ["66 Falsch ... Ein Zug muss soviel Sitzpl\u00e4tze haben, wie Tickets daf\u00fcr verkauft wurden. Bei einem Flug M\u00fcnchen-Berlin k\u00e4me doch auch niemand auf die Idee, den Sitzplatz als zuzubuchendes Extra anzubieten?"], ["67 Stimmt leider, die Ansteckungsgefahr bei Nutzung des Nahverkehrs ist ein Problem. Ich habe schon manchmal so eine Atemmaske bei, leider wird man damit immer noch komisch angesehen.   Ach die st\u00e4ndige Bel\u00e4stigung durch Bettler (berliner S-Bahn), ungewollter K\u00f6rperkontakt, die absurd h\u00e4ufigen Polizeieins\u00e4tze (mu\u00df man immer alles sperren?) etc. nerven. Trotzdem versuche ich Kundentermine, zu denen ein Rucksack reicht, mit Bahn und Fahrrad zu erledigen. Fairerweise mu\u00df  man sagen, da\u00df auch Autofahren  in Berlin \u00e4hnlich unangenehm ist, besonders in \"fortschrittlichen\" Wohngegenden, wo st\u00e4ndig die Angst mitf\u00e4hrt, einen Kamikaze-Radler zu erlegen. Oder der weitgehend k\u00fcnstliche Erziehungsstau. In der Bahn kann man wenigstens, wenn man eine Wand im R\u00fccken und alle Wertgegenst\u00e4nde gut versteckt hat, die Augen vor den Verh\u00e4ltnissen f\u00fcr ein paar Minuten verschlie\u00dfen. Es ist, was den Komfort angeht, leider ein Dilemma. Ich versuche, mich m\u00f6glichst oft f\u00fcr das zumindest \u00f6kologisch weniger schlimme zu entscheiden."], ["68.Keine Frage,   Greta hat sich zu der internationalen Symbolfigur f\u00fcr einen notwendigen Klimaschutz emporgeschwungen und - keine Frage - dieser ist seit langem \u00fcberf\u00e4llig.Das ist die eine Seite.Die andere zeigt ein kleines M\u00e4dchen, das ausschlie\u00dflich mit der Verbissenheit und dem heiligen Furor einer Jeanne d\u00b4Arc pr\u00e4sentiert wird. Der ein Platz in der Welt einger\u00e4umt und zugewiesen wird, den sie intellektuell nat\u00fcrlich noch nicht ausf\u00fcllen kann. Mit anderen Worten: Es steht auf jeden Fall eine clevere Kampagne dahinter, die sehr genau wei\u00df, wie das M\u00e4dchen in Szene zu setzen ist.Oder anders ausgedr\u00fcckt: Greta wird instrumentlisiert und Derartiges l\u00e4uft nur in Ausnahmef\u00e4llen in eine idealistische, also v\u00f6llig uneigenn\u00fctzige Richtung.Das kleine M\u00e4dchen hat mittlerweile den Status einer F\u00fchrerfigur eingenommen - und sie agiert dementsprechend, was hei\u00dft: v\u00f6llig altersungerecht. Sie \u00e4u\u00dfert und geriert sich wie eine neuzeitliche Kassandra - ebenfalls altersungerecht. Und sie wird nicht m\u00fcde, von einem hohen moralischen Podest aus unser aller schlechtes Gewissen anzusprechen. Das alles macht mich zwar nicht zu einem Greta-Hasser, aber ich bekenne, dass sie und was auch immer hinter ihr stehen mag, dass mir das alles sehr suspekt erscheint.F\u00fchrerfiguren haben sich in der Menschheitsgeschichte nur sehr selten als das erwiesen, was sie vorgaben. Und dorthin, wohin eine v\u00f6llig euphorisierte, gleich geschaltete Masse l\u00e4uft, konnte ich noch nie ein lohnenswertes Ziel erkennen - eher das Gegenteil davon.Es ist trotzdem traurig und k\u00f6nnte sich zudem als tragisch erweisen, dass es scheinbar einer derartigen F\u00fchrerfigur bedurfte, um ein Wandel in der Klimapolitik zu erwirken. Tragisch w\u00e4re es, wenn publik w\u00fcrde, wer tats\u00e4chlich hinter ihr steht, wer sie quasi steuert. Tragisch w\u00e4re es, wenn man ihr eitle Geltungssucht oder andere, ad\u00e4quate Motive nachweisen w\u00fcrde. Denn so, wie diese Klimaproblematik mittlerweile mit ihrem Gesicht verbunden ist, w\u00fcrde sie ihrer Sache einen schweren Schaden zuf\u00fcgen und den unterbelichteten Protagonisten auf der Gegenseite eine Steilvorlage bieten.Die \u00dcberschrift dieses Artikels und das getweetete Foto lassen meine Zweifel an der Greta-Welle \u00fcbrigens eher wachsen denn abnehmen."], ["69.@ markthomsonm eines der Verdienste von Greta ist es den Fokus der Diskussionen von dem Thema, dass Ihr ewig gestrigen uns viele Jahre aufgezwungen habt, endlich wieder auf ein Thema zu lenken, dass f\u00fcr unsere Zukunft tats\u00e4chlich relevant ist :-p"], ["70.Spon und die  Internetrecherche Da f\u00e4hrt die \"Person of the Year\" quasi an der Spon Redaktion vorbei steigt evtl in Hamburg um. Was macht die Redaktion ? Einen Twitter Eintrag von Great Thunberg reposten und \u00fcber die DB Kommentieren lassen.Der Weg zum Hamburger Bahnhof ist f\u00fcr die Internet Journalisten ja leider zu weit."], ["71.Wo sind die fehlenden   10 Minuten der Rede Gretas in Madrid vor COP25? Spon bietet die \"Rede Gretas\" als Bruchst\u00fcck an, kann man das nicht deutlich machen und einen Link zum Original schalten? Aber die Werbung mu\u00df ja 30 Sekunden lang sein, na dann. Mir langts allm\u00e4hlich mit der penetranten Werbung auf Spon, fast alle anderen, die auch mit Werbung arbeiten, bieten die \u00dcberspringung an."], ["72 F\u00fcr das bisschen Luxus die ganze Welt zu opfer, ist halt unfassbar dekadent. Genau darum macht sie so was ja nicht ..."], ["73.Auf dem Boden der Tatsachen Mademoiselle reist ja mit gro\u00dfem Gep\u00e4ck. Ich frage mich, wo sie das auf den Segelschiffen untergebracht hat. Das Schlimme ist, dass nicht ein Klimaaktivist im Zug seinen Platz f\u00fcr das ersch\u00f6pfte M\u00e4dchen freigemacht hat. So ist sie, die Welt, grausam egoistisch. Aber ein werbewirksames Bild zum Abschluss und wieder kommt die Bahn nicht gut weg."], ["74.Bl\u00f6dsinn Das Bild (aufgenommen von wem?) strickt nur weiter an ihrem Mythos. Dabei wundert mich die Menge ihres Gep\u00e4cks angeblich war doch auf dem Segelboot so unglaublich wenig Platz, erst recht auf der Hinfahrt in die USA? Und bisher ist es mir immer gelungen, wenigstens einen Platz irgendwo zu bekommen, und wenn ich mich auf einen Behindertenplatz gesetzt habe (den ich nat\u00fcrlich sofort freigemacht habe, wenn dort jemand sitzen wollte). Die ganze Greta-Show ist in den letzten Monaten so ungaubw\u00fcrdig geworden, dass ich die ganze FFF-Bewegung gesch\u00e4digt sehe."], ["75.so kennt man das Der anthropogene CO2 Anteil ist nachweislich extrem gering. 500 Wissenschaftler haben das neulich auch dem, von greenpeace und wwf Aktivisten durchsetzten IPCC mitgeteilt. Vor Jahren schon hat der damalige Vorsitzende in einem Interview best\u00e4tigt (f\u00fcr jeden nachschaubar), dass es bei der ganzen Diskussion nicht um das Klima geht, sondern um Umverteilung.Desweiteren liegen Studien vor die nachweisen, dass dieser ganze Spuk zu Lasten der \u00c3rmsten geht, denen den Zugang zu Energie verw\u00e4hrt. Aber klar die Erde muss gerettet werden... Es ist l\u00e4cherlich und gl\u00fccklicherweise repres\u00e4ntiert dieses Forum hier nicht den Gesellschaftskonsens... Da f\u00e4llt mir das Melonengleichnis ein. Aussen gr\u00fcn, innen rot und mit braunen Kernen..."], ["76 Beitragich glaube Greta kann deutlich besser mit den Schwierigkeiten umgehen . Viele junge Leute reisen durch Europa und nehmen Unannehmlichkeiten inKauf .... die Verquickung unserer Bahnprobleme mit Gretas Anliegen ist Unsinn!"], ["77 Wann kommt endlich der gro\u00dfe Bildband zur kleinen Greta. Sind solche Beitr\u00e4ge in SPON noch ernsthaft gemeint? Tritt man in Konkurrenz zur Gala?"], ["78 Dann machen wir es halt wie viele andere L\u00e4nder auch:Wenn ausgebucht, dann ist der Zug ausgebucht. Weitere Kunden k\u00f6nnen dann versuchen in einem der n\u00e4chsten Z\u00fcge zu buchen.Wie im Ausland und beim Fliegen eben auch."], ["79.Mit so vielen Tr\u00e4umen im Gep\u00e4ck  sollte unsere Bahn ihr doch wenigstens einen Sonderplatz im Gep\u00e4ckwagen einr\u00e4umen. Oder gibt es letztere(n) schon darum nicht mehr, weil Tr\u00e4ume l\u00e4ngst als unbef\u00f6rderbar gelten, im Zuge der sich stets verl\u00e4ngernden Zeiten deren Erf\u00fcllung derweil Klimakonferenzen, nach denen sie sich 'naturgem\u00e4\u00df' zu Traumatas verwandeln?"], ["80.Leider sehr peinlich Schade, dass sich Greta Thunberg mit dieser offensichtlichen Inszenierung ziemlich blamiert ... was nicht hei\u00dfen soll, dass die DB auch zu Reisezeiten vollst\u00e4ndig versagt."], ["81.Selbst schuld, liebe Klimafreunde Solange Klimahelden in Deutschland gegen den Bahnausbau - zum Beispiel G\u00fcterbahn nach NL, Zusatzgleis f\u00fcr RRX - oder sogar gegen eine \u00fcber 100 Jahre alte Bahnlinie - Angermund - geklagt wird, solange wird das nichts mit Energiewende, Mobilit\u00e4tswende oder sonstigen Klimawenden!"], ["82.Willkommen in der Realit\u00e4t Es ist einfach, ziellos Verbesserungen zu fordern, dann aber sch\u00f6n gem\u00fctlich und einzeln auf dem Segelboot \u00fcber den Atlantik zu fahren. Ich m\u00f6chte auch nicht wissen, ob Gretel mit dem Fahrrad drei Monate durch S\u00fcd- und Nordamerika gereist ist. \u00d6kologisch sinnvoller w\u00e4re wohl gewesen, sie w\u00e4re zu Hause geblieben und h\u00e4tte sich per Skype zugeschaltet, samt den \u00fcbrigen Teilnehmern der Klimakonferenzen. Hat sie drei Monate im Zelt \u00fcbernachtet? Oder doch in gut klimatisierten Hotels. Die ganze Umweltbewegung geht das richtige Problem an, aber der Weg ist falsch. Sie bieten keinerlei Vorschl\u00e4ge, was zu tun ist, sondern beklagen sich nur \u00fcber den aktuellen Zustand. Und wenn es mal eng wird im umweltfreundlichen Zug, dann fangen sie an zu jammern, dass Papas SUV nicht zur Verf\u00fcgung steht. Bei der Bahn kann man \u00fcbrigens Sitzpl\u00e4tze buchen. Mir geht die \"Berichterstattung\" \u00fcber Gretel und ihre Freunde langsam nur noch auf den Geist. Blockieren und beschweren. Der Beitrag zu einer bessern Welt ist gleich Null. Schade, aber die Vorw\u00fcrfe an den Rest der Welt und die Politik kann man sich dann eigentlich sparen. XR l\u00e4sst jede Menge M\u00fcll herumliegen, FFF reist fleissig durch die Gegend, um zu protestieren. Wenig Kreativit\u00e4t, keine L\u00f6sungsans\u00e4tze."], ["83 Greta Thunerg hat auf einem Segelboot den Atlantik \u00fcberquert. Ich glaube kaum, dass f\u00fcr eine solche 16-J\u00e4hrige eine Bahnreise im Gang ein Problem darstellt. Teenager \u00fcberleben auch Tage auf moddrigen Rockfestivals oder Interrailreisen mit Pennen im Gang (so war es bei mir fr\u00fcher, vielleicht hat sich das ge\u00e4ndert). Greta Thunberg hat sich meines Wissens auch gar nicht \u00fcber die Deutsche Bahn beklagt. Das Gemecker herrscht wieder nur hier."], ["84 Ich Sie? F\u00fcr sehr.Erst mal gehen auch Reservierungen in Deutschland schief. Ausserdem h\u00e4tte ich mit 16, das ist 40 Jahre her, mit so einer Sitzposition gar kein Problem gehabt. Sie vielleicht sogar einem vollbesetzten Abteil mit nicht immer klugen, leisen und wohlriechenden Menschen vorgezogen. Es ist ein ganz normales \"Teenager reist\" - Foto, wenn ich tief genug grabe finde ich sehr \u00e4hnliche auch von mir. Die normale Reaktion \u00e4lterer Leute darauf ist ein L\u00e4cheln, vielleicht ein wenig Sehnsucht nach der eigenen Jugend. Wer daran sein bockiges \"ich will aber nicht meinen SUV \u00fcberdenken\" festmacht, ist ihr schon wieder gl\u00e4nzend auf den Leim gegangen.  Wir brauchen das M\u00e4dchen nicht f\u00fcr Inhalte, die haben wir schon lange. Sie ist aber genial um bockige egoistische Spie\u00dfer sich selbst als solche entlarven zu lassen. Fahren Sie fort."], ["85.\u00dcbrigens, die Crew, die Greta zur\u00fcck nach Europa schipperte, absolvierte den R\u00fcckflug mit dem Flugzeug, das geht dann wohl auf Gretas Deckel."], ["86.Die Bahn ist wie das Oktoberfest ins Bierzelt kommt man auch nur noch mit langfristiger Reservierung. Einen Unterschied gibt es doch noch: bei der Bahn ist quasi ganzj\u00e4hrig Oktoberfest"], ["87.@sp0n nein das ist schlicht und ergreifend berechtigt. Und ich reise berufsbedingt viel mit der Bahn und w\u00fcrde das auch privat gerne h\u00e4ufiger tun. Eine Reservierung hilft nur, wenn der Zug kommt, die Anschl\u00fcsse klappen und der Zielbahnhof auch angefahren wird. Das ist viel zu oft nicht der Fall. Fahrpl\u00e4ne haben inzwischen die Qualit\u00e4t von Gebeten oder der Wettervorhersage von in 4 Wochen. Darauf zu vertrauen ist wie eine Baufinanzierung auf Basis eines erwarteten Lottogewinns."], ["88.nicht ungew\u00f6hnlich Ich bin auch schon oft f\u00fcr viel Geld im stehen stundenlang mit der Bahn durch Europa gefahren, da sind die Bahnen in der welt alle gleich, kann passieren ,muss aber nicht! So etwas geh\u00f6rt f\u00fcr mich zum Abenteuer Bahn Reise ."], ["89 \"...ist fraglos eine Selbstinszenierung...\" - unfa\u00dfbar, ein Foto im SPON selbst inszeniert. Danke f\u00fcr den Hinweis, so etwas ist schlie\u00dflich heutzutage eine absolute Seltenheit."], ["90 So ein Unsinn. Schon vor \u00fcber 20 Jahren namen die allermeisten Franzosen den TGV und nicht das Flugzeug von Paris nach Lyon."], ["91 Haben Sie mal \u00fcber Ihre Antwort nachgedacht? Im Flieger bekomme ich nur mit einer Sitzplatzreservierung einen Platz. Ihre Forderung w\u00e4re ja, genug Flieger bereit zu stellen um alles zufrieden zu stellen. Wenn Flieger voll --> Kein Mitflug m\u00f6glich. Wenn Zug voll, k\u00f6nnen Sie spontan in der Regel trotzdem mitfahren, nur halt ohne Sitzplatz."], ["92 Was wollte denn Greta bewirken? Die deutsche Bahn anklagen oder sich beschweren, das so viele Menschen mit dem Zug fahren? Vielleicht will sie nur darauf hinweisen, das viele Menschen mit dem Zug fahren und das ist gut so. Es ist doch eigentlich egal, was Greta sagt oder schreibt. Ihre Hasser werden immer etwas gegen sie finden und alles so interpretieren, wie sie es f\u00fcr ihre Zwecke brauchen."], ["93.rememberhistory 4 Doch, schon. Immer wieder wird gefordert, zugunsten des Klimas das Auto stehen zu lassen.Solange die Bahn so schlechte Alternativen anbietet, wird sich aber nicht viel \u00e4ndern."], ["94.Ist doch sch\u00f6n! Wir Deutschen sind so umweltbewusst und reisen so viel mit der Bahn, dass man es ohne Reservierung mittlerweile schwer hat. Das war vor 5 Jahren noch anders!Das sollte Greta doch freuen. Oder h\u00e4tte sie lieber in einem leeren Zug gesessen und vom Fensterplatz aus SUV-Staus auf den Stra\u00dfen beobachtet?"], ["95.Die Durchsage lautet dann \"Wegen eines Notarzteinsatzes kommt es zu Versp\u00e4tungen und Zugausf\u00e4llen\", hilft nicht wirklich. Was mich als Pendler interessiert ist ob es bald weiter geht weil der \"Personenschaden\" schon 2 Stunden her ist oder ob es noch Stunden dauern wird. Dann kann ich n\u00e4mlich auf andere Verkehrsmittel ausweichen und komme wenigstens ans Ziel. Und wenn die Webseite der DB oder des RMV noch nicht abgefahrene Z\u00fcge als \"p\u00fcnktlich\" anzeigt obwohl bereits offensichtlich ist dass es \"Versp\u00e4tung aus Vorlauf\" gibt habe ich daf\u00fcr auch wenig Verst\u00e4ndnis."], ["96.Wie albern das Ganze ist Ich hatte \u00fcber Jahre die Bahn Card 100 (2. Klasse) und bin damit als \u00dc 50 Mann bestens und meistens auch bequem durch die Republik gereist. Sehr oft die Strecke M\u00fcnchen  Hamburg. Am nervigsten waren laute Mitreisende.  Aber nat\u00fcrlich darf ich mich nicht mit der jungen Prinzessin vergleichen."], ["97 Wenn man sich nicht schnellstens um die Klimaproblematik k\u00fcmmert, braucht man keine Migrationskrise mehr zu l\u00f6sen. Dann k\u00f6nnen in manchen Gegenden keine Menschen mehr leben, und sie werden zwangsl\u00e4ufig den Weg in jene Regionen nehmen m\u00fcssen, in denen man noch leben kann. Die Klimakrise ist diejenige die gel\u00f6st werden muss, will man auch andere Probleme l\u00f6sen k\u00f6nnen. Sie wiederum sind nicht \"die W\u00e4hler\" und es sieht ganz so aus, als ob ein Grossteil der W\u00e4hlerInnen durchaus finden, die Klimakrise m\u00fcsse endlich entschlossen angegangen werden."], ["98.Arme Kinder, die Greta hei\u00dfen Wer will denn so eine offensichtlich Au\u00dferirdische noch in den Medien sehen? Gesteuert von Erwachsenen Umweltaktivisten hat das arme Kind jetzt hoffentlich mal Ruhe, oder?? Da lobe ich mir das erste Mal die Amerikaner, die darauf hinweisen, das Atomkraft wohl eher eine Alternative ist im Kampf um die Klimarettung als dieses eweige CO2-Besteuern und Ermahnen, Ermahnen, Ermahnen. W\u00e4hrend eh alle Wirtschaftsunternehmen drauf pfeiffen. Aber gut das es mal eine Greta gab. So konnten wir wenigstens hautnah miterleben, dass sie auch nichts gebracht hat."], ["99.Klimakonferenz Wiso kommen Sie in Ihrem Nachrichten\u00fcportal eine halbe Stunde sp\u00e4ter als der Deutschlandfunk mit der Eilmeldung \u00fcber den Abschlu\u00df der Madrider Klimakonferenz?"], ["100.Super !!! In Madrid ist eine Klimakonferenz und was macht Greta,Sie genie\u00dft das Leben in vollen Z\u00fcgen... Tzz... ;)"], ["101.ein Armutszeugnis, da reist ein 16 j\u00e4hriges M\u00e4dchen um die halbe Welt, um f\u00fcr eine bessere Zukunft f\u00fcr uns alle zu k\u00e4mpfen und wir sind nicht mal in der Lage ihr eine angenehme Heimreise zu gew\u00e4hren. Die deutsche Bundesbahn sollte sich sch\u00e4men."], ["102 Ich vermute, der Forist bezog sich auf die momentanen Streiks in Frankreich."], ["103 Schon mal dran gedacht, dass Thunberg genau das sagen will, was sie gesagt hat: Leute, ich bin endlich wieder auf dem Weg nach Hause. Und sonst gar nichts. Sie hat sich n\u00e4mlich nicht \u00fcber ihren Sitzplatz oder sonstwas beschwert - nur \u00fcber die erm\u00fcdend unzul\u00e4nglichen Verhandlungen in Madrid."], ["104.Allein die Tatsache,   dass Spiegel-Online - ganz ironiefrei - die sitzplatzlose Reise der Frau Thunberg in einem deutschen ICE einer Meldung wert befindet, sagt viel \u00fcber das Niveau aus, auf dem dieses Medium mittlerweile angekommen ist."], ["105.Liebe Greta sei ganz ehrlich...\u0085 mit der Anzahl von Gep\u00e4ckst\u00fccken macht ein Sitzplatz gar keinen Sinn. Man sitzt soweit von seinem Gep\u00e4ck weg, dass die Entspannung einer Zugfahrt durch die Angst um sein Gep\u00e4ck aufgefressen wird. Das hat nichts mit P\u00fcnktlichkeit zu tun, sondern damit wie die DB ihre Waggons bestellt. Man soll halt nur - wie bei Ryan Air - mit keinem oder wenig Gep\u00e4ck fahren... halt wie Busfahren...Au\u00dferdem, das geht doch noch... du sitzt doch alleine...kein anderer neben dir sitzend auf dem \"Teppich\" oder stehend im Gang.War anscheinend kein Freitag zur besten Zeit....und der Zug ist tats\u00e4chlich abgefahren...Sarkasmus : AUS"], ["106.Leider nein, \"Denn das bedeutet, dass viele Menschen nicht fliegen oder mit dem Auto fahren, sondern die (zumindest etwas) umweltfreundlichere Bahn benutzen.\"Es scheint so, aber wenn ich nur knapp so viele Pl\u00e4tze anbiete wie ich Reservierungen habe, sieht nat\u00fcrlich jeder Zug voll aus......"], ["107 W\u00fcrde die EU nicht schlafen und h\u00e4tte die transnationalen Bahnstrecken in Europa so ausgebaut wie esdie Chinesen in ihrem Land vormachen, w\u00e4re man f\u00fcr die rund 3.200 km von Madrid nach Stockholm nicht 2 Tage unterwegs, sondern die Strecke w\u00e4re per Tagesfahrt in rund 13 Stunden zu schaffen. Das ist zwar innerlich deutlich langsamer als das Flugzeug, aber eben auch deutlich klimaschonender und f\u00fcr viele eine . Echte Alternative. Vielleicht tut sich ja in der Hinsicht noch etwas, w\u00e4re eine gro\u00dfartige Investition in den Klimaschutz.I.\u00fc. @ \u0084bonbene\u0093 Nur weil Ihre Kinder einmal in einem Zug stehen m\u00fc\u00dften, werden sie gleich eine Woche krank? Dann scheint mir das Problem ganz woanders zu liegen, nicht aber bei der Deutschen Bahn..."], ["108.Das Bahnsystem ist der letzte Mist! Hatte ja gehofft, dass der Transrapid zwischen Hamburg und Berlin gebaut wird, damit es endlich eine zus\u00e4tzliche Trasse gibt und Personenz\u00fcge und G\u00fcterz\u00fcge sich wenigstens auf der Strecke nicht in die Quere kommen. Und dann: man merkt sofort, dass die Bahn aus dem 18. Jahrhundert stammt. Sie ist n\u00e4mlich viel zu schmal! Man sollte das gesamte Streckennetz erneuern und die Schienen einen halben Meter breiter bauen - mindestens!"], ["109.Hey Leute, schaltet doch mal \u00b4nen Gang runter! Greta schreibt doch nur, dass der Zug \u00fcberf\u00fcllt ist und sie sich auf Zuhause freut! Mich mit meinem Gep\u00e4ck auf den Gang zu hocken und sinnierend in die Ferne zu schauen, fand ich als 16-j\u00e4hriger auch extrem cool! Und mit den Werbepostern der Bahn im Hintergrund ist\u00b4s sogar noch witzig! Habt mal ein bisschen Empathie und lasst sie 16 sein, sie hat f\u00fcr ihr Alter nun wirklich genug geleistet! (P.S. Vor den versifften Teppichb\u00f6den in der Bahn habe ich mich fr\u00fcher regelrecht gef\u00fcrchtet, sieht hier aber recht sauber aus, vielleicht hat sich bei der Bahn ja doch was getan ;))"], ["110.Die Erkenntnis kommt schon noch Diese Erkenntnis wird sich langsam aber sicher durchsetzen und diesem Modehype gelangweilter Wohlstandskinder ein Ende bereiten. Die \u0084Berechnungen\u0093 mit denen das IPCC, nichts anderes als eine Lobbyorganisation, Geld und Umverteilung eintreiben m\u00f6chte, werden von seri\u00f6sen Instituten in Turku und Kobe schon lange angezweifelt. Jetzt sind alle Aktivisten bald wieder bei Mama und Papa und freuen sich \u00fcber ihre neuen stromfressenden Smartphones unter dem frisch geschlagenen Weihnachtsbaum."], ["111.Was f\u00fcr eine Nachricht! - und das fr\u00fch am Sonntag."], ["112 sehr guter Beitrag...sehe ich auch so.Gute Frage:Was will mir dieser SpOn-Artikel eigentlich f\u00fcr einen Eindruck vermitteln?B\u00f6se Bahn,bei der eh alles schiefl\u00e4uft...und auf der anderen Seite die heilige Greta,die sogar die Entbehrungen durch diese  b\u00f6se  Bahn auf sich nimmt um uns alle zu retten...sorry aber langsam wird dieser Hype einfach nur noch peinlich und wenig zielf\u00fchrend.Selbstinszenierung bringt es komplett auf den Punkt.Und ihr Posting hier bringt es ebenfalls auf den Punkt:Hier wird demonstriert und gefordert ohne selbst den geringsten Plan zu haben.Und wenn jetzt wieder jemand damit kommt,dass es ja nur kleine junge M\u00e4dchen sind,die ja nur das sagen was die Forscher sagen stimmt auch das nicht.Die Forscher haben bisher n\u00e4mlich auch keinerlei konkreten Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Energiewende vorlegen k\u00f6nnen....selbigen haben auch nicht die Umweltverb\u00e4nde und auch die Gr\u00fcnen nicht."], ["113.Wer sagt denn, dass alle schamvoll zu Boden blicken? Tue ich jedenfalls nicht. Und nein, um ihren Vorwurf zuvor zu kommen, mir geht das Thema nicht am A... vorbei und ich bin kein AfD-W\u00e4hler. Ich habe nur keine Lust, mir tagein, tagaus von miesepetrigen Umweltjakobinern die Laune verderben zu lassen."], ["114.N\u00f6 Die Bahn verkauft erstmal Bef\u00f6rderung. Gegebenenfalls und nachrangig auch Sitzplatzreservierungen. In anderen L\u00e4ndern, wie hier von einigen beschrieben, bekommt man ohne Sitzplatzreservierung auch keine Bef\u00f6rderung. Hei\u00dft dass zwar die Z\u00fcge nicht \u00fcberf\u00fcllt sein k\u00f6nnen aber deshalb nicht mehr Bef\u00f6rderungsw\u00fcnsche erf\u00fcllt werden k\u00f6nnen als Sitzpl\u00e4tze vorhanden sind. Was daran fortschrittlich(er) sein sollte, erschlie\u00dft sich mir nicht - au\u00dfer dass es gerade die privilegiert, die sich 1. Klasse Tickets leisten k\u00f6nnen (das gef\u00e4llt ja gerade den selbst gef\u00fchlten Leistungstr\u00e4gern sehr gut). So wie Greta da bin ich als ich j\u00fcnger war auch oft gereist - und ja im Eingangsbereich auf dem Boden sind die besten Pl\u00e4tze, wenn man keinen Sitz findet - oft habe ich diesen Platz auch einem Sitzplatz in vollen 2. klasse Wagen (Abteil sowieso) vorgezogen. Mittlerweile reise ich meist 1. Klasse und das ist durchaus in den meisten F\u00e4llen mehr als ok. Ich erlebe einiges und bin sicher kein Fan der Bahn - aber vergleichsweise in Europa und insgesamt betrachtet finde ich die Deutsche Bahn eigentlich garnicht so \u00fcbel. Nicht der Gipfel der Dienstleistungswelt aber immerhin kommen extrem viele Menschen recht unkompliziert von A nach B und C nach D \u00fcber E und F. Das ist in einem riesigen dezentralen Land sehr wichtig."], ["115.Liebe Greta, mit der Bahn-App kann man jederzeit reservieren. Ich habe zum Beispiel neulich einen Platz reserviert, als der Zug schon einfuhr."], ["116.Spenden Da kann man Ihnen nur zustimmen.Am meisten echauffieren sich oft Menschen,die nur einen Vorwand suchen,um weiterhin ihr bequemes Auto benutzen zu k\u00f6nnen.Das erinnert ein bisschen an diejenigen,die nicht gerne zu Weihnachten oder anderen Anl\u00e4ssen spenden.Die warten nur darauf,dass in irgendeiner wohlt\u00e4tigen Organisation ein Mitarbeiter ein krummes Ding dreht und schon haben sie den erw\u00fcnschten Vorwand,der da lautet:\u0093Die veruntreuen doch nur unsere Spendengelder...\u0093"], ["117.Sieht so aua als  beschr\u00e4nkt sich Gretas Erfahrung auf DB regul\u00e4r.,.Vielleicht kommt sie ja noch in Kassel Wilhelmsh\u00f6he, Hannover oder HH in den Genuss des DB Highlights, d.h. der Lokf\u00fchrer weigert sich weiter zu fahren bis ca. 100 Personen ausgestiegen sind."], ["118.Unter Sicherheitsaspekten eine Katastrophe F\u00fcr die Bahn sollte das gelten, was f\u00fcr alle anderen Verkehrstr\u00e4ger im Fernverkehr auch gilt (Fernbus, Flugzeug): 100 % Auslastung ist voll!! Alles andere ist unter Sicherheitsaspekten eine Katastrophe: Menschen und ungesicherte Gep\u00e4ckst\u00fccke blockieren Notausg\u00e4nge und Evakuierungswege. Auch ist das Reisen f\u00fcr den Gast, der einen Sitzplatz hat, in komplett \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen extrem unangenehm und das Geld nicht wert. Der Hinweis auf Freiheit/Flexibilit\u00e4t z\u00e4hlt m.E. nicht: Alle Hochgeschwindigkeitsbahnen dieser Welt, alle Airlines und alle Fernbusbetreiber agieren im Rahmen der Kapazit\u00e4t, die das Verkehrsmittel zur Verf\u00fcgung stellt und es funktioniert auch. Dann muss die Bahn halt eben mehr Z\u00fcge einsetzen, anstatt die Menschen wie Sardinen unsicher und unkomfortabel in die Z\u00fcge zu pressen. Oder, wie auch schon passiert, von der Polizei die Z\u00fcge r\u00e4umen lassen."], ["119 Nach der abenteuerlichen, fremdfinanzierten Weltreise, ist einer Normalreise in der Deutschen Bahn nat\u00fcrlich kaum noch zumutbar. Da h\u00e4tte es nat\u00fcrlich auch klimafreundlichere alternativen gegeben..."], ["120 Sie scheinen verpasst zu haben, dass derzeit in Frankreich das Bahnpersonal streikt und deshalb die Verbindungen dort schlecht sind. Die Aussage, auf die Sie mit der Verteidigung des franz. Bahnsystems antworten, bezog sich auf die Verbindungsausf\u00e4lle auf Grund des Streiks."], ["121.# kuschl Ihnen ist auch nichts zu doof, wenn es nur gegen Klimaaktivisten geht, oder? Vielleicht geh\u00f6rt ja ein Teil dieser Gep\u00e4ckst\u00fccke ja jemand anderem? Und vielleicht erinnern sie sich mal an Ihre offenbar weit zur\u00fcckliegende Jugend, als Sie noch leicht und gelenkig genug waren, um auf dem Boden herumzuhocken?Wenn Ihnen nichts Besseres einf\u00e4llt, um Greta Thunberg und \u00e4hnliche denkende Leute l\u00e4cherlich zu machen,  lassen Sie es lieber bleiben. Das ist doch ein bisschen schlicht."], ["122.Edenhofer PIK Chef\u00f6konom und (zumidest) seinerzeit Leitauthor des IPCC im Interview mit der NZZ:\"Wir verteilen durch die Klimapolitik de facto das Weltverm\u00f6gen um. Dass die Besitzer von Kohle und \u00d6l davon nicht begeistert sind, liegt auf der Hand. Man muss sich von der Illusion freimachen, dass internationale Klimapolitik Umweltpolitik ist. Das hat mit Umweltpolitik, mit Problemen wie Waldsterben oder Ozonloch, fast nichts mehr zu tun.\u0093Soviel dazu"], ["123.Der Hype macht endlich Weihnachtspause Das den Politikern und den schnarchenden Micheln arround the world ihre Ignoranz bzgl. der Umwelt von einer 16 j\u00e4hrigen aufgezeigt wird, gut. Aber dieser Hype um ihre Person ist unertr\u00e4glich! Greta im Boot, Greta im Zug nach Hause - gibt es eigentlich ein Weihnachtsspecial im Ersten an Heiligabend, bei dem wir bei Lammfilet von Aldi f\u00fcr 2,99 \u0080 das Kilo (in Folie verpackt) unser Gewissen beruhigen k\u00f6nnen... das Foto ist doch ein Fake... als wenn ihr Management f\u00fcr sie keinen Platz reserviert h\u00e4tte ... l\u00e4cherlich"], ["124.Spanien ist leider auch kein Bahnparadies Mit den spanischen Bahnen kann man gut zwischen den ganz gro\u00dfen St\u00e4dten verkehren, aber au\u00dferhalb der Metropolen wird es schwierig.Versuchen Sie doch einfach mal mit der Bahn von Alicante nach Almer\u00eda zu kommen, beides Gro\u00dfst\u00e4dte, die knappe 300 Kilometer voneinander entfernt sind. Da kommen Sie mit dem Zug gar nicht hin und mit dem Bus dauert es etwa 6 Stunden.Bei dem Vergleich w\u00fcrde die DB also nicht sooo schlecht abschneiden.Allerdings halte ich die Bahnverbindungen im innereurop\u00e4ischen Fernverkehr insgesamt f\u00fcr skandal\u00f6s schlecht. Um zwischen verschiedenen europ\u00e4ischen Staaten per Bahn zu reisen, muss man schon sehr leidensf\u00e4hig sein.Ein Fahrt Berlin-Madrid dauert z.B. ca. 24 Stunden mit diversen Umstiegen. F\u00fcr Berlin-Stockholm braucht man ca. 16 Stunden.W\u00fcnschenswert w\u00e4ren schnelle Zugverbindungen zwischen allen europ\u00e4ischen Metropolen, und zwar nicht nur innerhalb der EU, auch nach der Schweiz, Norwegen, Russland(!) oder GB.Und nat\u00fcrlich m\u00fcssten auch Nachtz\u00fcger und Autoreisez\u00fcge angeboten werden und das selbstverst\u00e4ndlich zu Preisen, die mit den Kosten f\u00fcr ein Flugticket oder eine Fahrt mit dem eigenen PKW konkurrieren k\u00f6nnen.\u00dcbrigens eine Platzkarte im ICE h\u00e4tte sich Greta sicher leisten k\u00f6nnen."], ["125.Kein Unsinn Der von Ihnen kritisierte Beitrag des Mitforisten flytogether spielt ersichtlich auf den Streik in Frankreich wegen der Rentenpl\u00e4ne der dortigen Regierung an, an dem sich auch die franz\u00f6sischen Eisenbahner beteiligen bzw. beteiligt haben. Bitte erst nachdenken, dann kritisieren."], ["126 entlarvend, nicht wahr :-) Aber auch (sinngem\u00e4\u00df) \"sch\u00f6n gem\u00fctlich in einem Segelboot \u00fcber den Atlantik\" kann eigentlich nur jemand sagen, der in seinem Leben noch nie \u00fcber einen Ozean auch nur nachgedacht hat. Irgendwo muss es eine Stelle geben, wo die W\u00fcste der Dummheit in die der Bosheit ausl\u00e4uft."], ["127.Reisen in Deutschland Ist m\u00fchsam und aufreibend - egal ob mit dem Auto oder mit der Bahn. Staus, Versp\u00e4tungen, \u00fcberf\u00fcllte Z\u00fcge und Stra\u00dfen. Willkommen im 21. Jahrhundert. \u00dcbriges isr in Frankreich - wenn sie dort nicht gerade wieder streiken - eine Reise mit dem Auto oder mit der Bahn wesentlich angenehmer und stressfreier als in Deutschland? Warum wohl?!"], ["128.Warum? Ich sehe nicht, wie sich Greta hier blamiert? Wie kommen Sie darauf? Sie sagt nichts schlechtes \u00fcber die Deutsche Bahn und zeigt sich, gem\u00e4\u00df ihres Alters und Anspruches als ganz normale Zugreisende ohne Privilegien (auch keine Abschirmung vor \u00d6ffentlichkeit, denn sie ist durchaus auch als Person gef\u00e4hrdet). Selbstverst\u00e4ndlich inszeniert sie sich in ihrer Rolle - darauf basiert ihr Erfolg und der Erfolg ihrer Bewegung! Und das ist sehr gut so! Leute wie Sie blamieren sich m.E. durch die Zuschaustellung ihrer verbitterten Kleingeistigkeit und Neid (Prominenz) - aber man sieht Sie ja nicht...insofern haben Sie eh nix zu verlieren..."], ["129.Dann kann sie ja wieder zu Schule gehen und f\u00fcr das Leben lernen. Vor allem, dass Maximalforderungen nie durchsetzbar sind."], ["130 Was mir ebenso Angst macht wie die drohende Umweltkatastrophe, ist die mehrheitliche Dummheit der Forumsteilnehmer hier. Da macht ein Repr\u00e4sentant einer akut gef\u00e4hrdeten Generation (legitimerweise) darauf aufmerksam, dass sie in 50 Jahren nicht auf Lichtschutzfaktor 1.000.000 angewiesen sein m\u00f6chte, w\u00e4hrend die meisten hier sie der Selbstinszenierung bezichtigen. Den Leuten in diesem Land geht es einfach zu gut..."], ["131 Ohne alte M\u00e4nner g\u00e4be es weder eine Bahn noch ein Windrad. Mit \"den ganzen alten M\u00e4nnern\" meinen Sie wohl \"ALLE alten wei\u00dfen M\u00e4nner\", denn halbe alte wei\u00dfe M\u00e4nner k\u00f6nnen nichts in die Luft jagen. Sind nicht auch Frauen beteiligt? Denken Sie nur daran, da\u00df z.B. in der Bundesrepublik 75% aller Konsumausgaben durch Frauen get\u00e4tigt werden. Und die gr\u00fcne Politik: Sind die Gr\u00fcnen nicht vollst\u00e4ndig durchfeminisiert? Sehen Sie da keinen Widerspruch in Ihrer Argumentation?"], ["132.? Klimaneutral? Mit einem Milliard\u00e4r und Prinzen in einer satellitennavigierten Carbon-Rennyacht?Das meinen Sie jetzt nicht ernst bzw. wie l\u00e4sst man sich doch gern bel\u00fcgen."], ["133.Wir sollten uns fragen, warum einige meinen, ihren Dreck \u00fcber andere aus zu kippen ? Badet selbst da drin ,und geniesst es !"], ["134.Reservierung = Mangelverwaltung Recherchieren Sie doch mal etwas besser, wenn Sie schon die Reiseauskunft der Deutschen Bahn erw\u00e4hnen. F\u00fcr welche Verbindung Madrid - Stockholm hat Greta sich denn entschieden bzw. entscheiden k\u00f6nnen? Auf der ertr\u00e4glichen, bei der man es mit \"nur\" guten 36 h Reisezeit und 5 Umstiegen zu tun hat, h\u00e4tte Ihnen z.B. auffallen k\u00f6nnen, da\u00df in der Spalte \"Weitere Informationen\" bei 5 der 6 Z\u00fcge die Bemerkung \"Reservierungspflicht\" steht und nur bei Hamburg-Koebenhavn \"bitte reservieren\". Dies gilt insbesondere f\u00fcr den einzigen ICE auf der Strecke (Paris-Mannheim). Man kann sich also einem Sitzplatz - zumindest auf dieser beispielhaften Verbindung - nur schwer entziehen. (Randbemerkung: auch h\u00e4tte mich interessiert, ob man die Schmutzw\u00e4sche einer mehrmonatigen Reise pers\u00f6nlich mitf\u00fchren mu\u00df oder ob es - wie bei einer rein innerdeutschen Reise - m\u00f6glich und bei der Vielzahl der Gep\u00e4ckst\u00fccke auch sinnvoll gewesen w\u00e4re, die Koffer und R\u00fccks\u00e4cke bequem separat zustellen zu lassen.) Der Skandal ist also, da\u00df man reservieren mu\u00df. Schon das man reservieren KANN ist ein Skandal. Es bedeutet n\u00e4mlich nichts anderes, als da\u00df es einen Mangel zu verwalten gilt: irgendjemand wird Pech haben, durch die Reservierungen wird nur noch gesteuert, wer genau das sein wird. Jede Bahn, die das Konzept \"Reservierung\" noch kennt, wei\u00df, da\u00df ihre Kapazit\u00e4ten noch nicht zur Nachfrage passen und damit - und hier kommt die durchaus vorhandene Verbindung zur Konferenz in Madrid ins Spiel - es potenziellen Fahrg\u00e4sten erschwert, sie klimafreundlicher zu verhalten."], ["135 Das muss niemand. Es ist eine Forderung an die Regierung, die entsprechende Ma\u00dfnahmen, auch Forschung und Entwicklung, einleiten soll."], ["136.Madrid --> Stockholm Madrid --> Stockholm dauert aktuell 36 Stunden und nicht zwei Tage; davon von Karlsruhe nach Hamburg im Liegewagen. Das Problem ist eher die Strecke durch Frankreich wegen des Streiks..."], ["137.Verweichlichte Gesellschaft als Hauptproblem Wir sind vor lauter Komfort und Konsumzwang zu einer derma\u00dfen verweichlichten und lethargischen Gesellschaft degeneriert, dass wir noch nicht einmal trotz der sich anbahnenden Katastrophe dazu bereit sind, auf nur irgendeine sinnlosen Bequemlichkeit zu verzichten. Greta macht vor was wirklich wichtig ist und was nicht und was Priorit\u00e4ten sind. Die wenigen Menschen, wie Greta, die sich der Problematik bewusst sind, interessieren sich f\u00fcr so Banalit\u00e4ten wie Sitzplatz nicht im geringsten. Ein kleiner Hoffnungsschimmer...."], ["138.Im kommenden Februar m\u00f6chte ich \u00fcbers Wochenende von Frankfurt (Main) nach L\u00fcbeck-Priwall. Wenn ich Freitag Nachmittag in Frankfurt losfahre wird es richtig teuer und die Z\u00fcge sind voll. Fahre ich erst wenn der Preis wieder niedriger und im Zug Platz ist komme ich erst kurz vor Mitternacht am L\u00fcbecker Bahnhof an und muss noch weiter nach Priwall. Ein Bekannter hat das gleiche Ziel, wir \u00fcberlegen ob wir besser mit einem Auto fahren. Planung ist gut, aber wenn die Veranstaltung genau an diesem einen Samstag stattfindet...PS: Fahre als Pendler t\u00e4glich von der Wetterau nach Frankfurt und zur\u00fcck mit der S-Bahn."], ["139.Vielleicht versteht Greta jetzt,   warum wir in Deutschland so gerne Auto fahren."], ["140.Mit dem richtigen Auto zu der richtigen Zeit   ist eine Reise mit dem Auto in Deutschland werde m\u00fchsam noch aufreibend. Tut mir leid, Ihnen das so sagen zu m\u00fcssen."], ["141 Man kann auch nicht sagen, das nichts passiert ist. Es wurden viele Solaranlagen und Windparks aufgebaut, seit dem Jahr 2000. Vor allem bei uns im Norden, in SH,oder in ganz Norddeutschland. Und da habe ich schon kritisiert, vor Jahren, das man sich zu sehr auf den Ausbau alternativer Energien versteift. Man hat lange Zeit, doe \"Energiespeicherung\" ausser acht gelassen. Die Stadtwerke Mainz haben zusammen mit Siemens, eine gute Technik im Betrieb. Wenn man sieht, wie oft unsere Windr\u00e4der still-stehen.....K\u00f6nnten diese unentwegt arbeiten, k\u00f6nnte man SH und Hamburg vollkommen mit Windenergie versorgen."], ["142.Es gibt an der Bahn Vieles auszusetzen,   aber man muss schon genau hinsehen, wor\u00fcber man meckert. Wenn Greta Thunberg nicht reserviert hat (davon gehe ich jetzt mal aus, bis ich das Gegenteil h\u00f6re), dann kann man sich auch nicht beschweren, keinen Sitzplatz zu haben. Daf\u00fcr hat man bei der Bahn noch die M\u00f6glichkeit, \u00fcberhaupt spontan in einen Zug einzusteigen und einfach mitzufahren. Im Flugzeug ausgeschlossen und in anderen L\u00e4ndern auch nicht immer mit der Bahn m\u00f6glich."], ["143.Fassungslos bin ich \u00fcber dieses Gequake. Was GT alles unterstellt wird: Weil sie die einzige ist, die im Flur sitzt ist es gar nicht \u00fcberf\u00fcllt. Doch Leute, das kann sein. Es gibt immer einen ersten, der drau\u00dfen ist.Das Gep\u00e4ck ist schuld. Ja, hei\u00dft aber auch, eben keinen Platz daf\u00fcr. Kann man sich ja Gedanken machen. Dann wird \u00fcber die Menge des Gep\u00e4cks gemeckert, wie kann das sein, auf den Schiffen soll so wenig Platz gewesen sein. Ja, aber vermutlich ist das das Gep\u00e4ck von zwei Personen (jemand anderes hat ja auch das Foto aufgenommen). Und selbst wenn, vielleicht hat Greta tats\u00e4chlich das ein oder andere eingekauft? Warum hat sie oder ihre Entourage blo\u00df keine Sitzplatzreservierung gemacht - doch nur um so ein Foto posten zu k\u00f6nnen. Nein, Schlauberger vernimm dass die Konferenz l\u00e4nger als geplant verlief und dann eben vielleicht keine Reservierung mehr m\u00f6glich war. Und dann nat\u00fcrlich diejenigen, die Greta von irgendjemanden ferngesteuert sieht, weil sie etwas tut was (haupts\u00e4chlich M\u00e4nner) eben in dem Alter nicht taten. Was man nicht versteht, kann nicht sein? So simple sieht die Welt aus?Fazit ist doch: Die Z\u00fcge sind oft \u00fcberf\u00fcllt, sie sind oft dreckig und sie sind oft versp\u00e4tet. Will das irgendjemand leugnen? Darf man darauf auch mal aufmerksam machen, auch per Twitter? K\u00fcmmert Euch doch um die Probleme anstatt den \u00dcberbringer zu t\u00f6ten."], ["144.Reservierungspflicht taugt nur was f\u00fcr Freizeitfahrer oder solche die es sich leisten k\u00f6nnen aus einem Treffen mit Hinweis auf den Zug zu verschwinden. Gerade die Nichtreservierungspflicht und ausreichende Kapazit\u00e4ten braucht es um gegen\u00fcber dem Individualverkehr eine Chance zu haben. denn was n\u00fctzt mir eine schnelle reservierte Verbindung wenn ich l\u00e4nger bei meinem Termin bleiben muss? Ich hoffe es bleibt bei der DB dabei, dass man reservieren kann aber nicht mu\u00df."], ["145 ja warum gehen wir nicht alle auf die Strasse und fordern von der Politik die Entwicklung des Perpetuum Mobile?Merken sie was?Man kann nicht etwas vehement fordern wenn man \u00fcberhaupt nicht weiss,ob es \u00fcberhaupt realisierbar ist.Sie schieben \u00fcbrigens die Verantwortung einseitig zu den Politikern hin...die Initialz\u00fcndung m\u00fcsste erstmal von den Forschern kommen und dann k\u00f6nnen sich die Politiker Ratschl\u00e4ge zur Umsetzung holen....nur solange von dort nichts kommt (weil es eben wohl eben keine befriedigende Pauschall\u00f6sung gibt) kann auch die Politik nicht  zaubern."], ["146.Die Bahnreform diente nicht der Rettung des Planeten und der Menschheit, sondern der des Bundeshaushalts (Haushaltsrisiko Bundesbahn). Entsprechend der herrschenden Ideologie wurde die Bahn neoliberal korrekt in eine AG umgewandelt und kapitalmarktgerecht umgebaut. Der heutige Zustand ist darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren und v\u00f6llig konsequent.  Seinerzeit stimmten im Bundestag die gew\u00e4hlten Vertreter fast einstimmig daf\u00fcr.  Man k\u00f6nnte es auch anders machen, aber diese Gesellschaft hat sich f\u00fcr diesen Weg mit diesem Ergebnis entschieden, somit haben wir die Bahn die wir verdienen. Die seinerzeitigen (wenigen) Gegner dieses Weges wurden als Wirrk\u00f6pfe dargestellt, eben Verschw\u00f6rungstheoretiker. Zum Trost: Das System Bahn in Deutschland ist noch gar nicht an seinem Tiefpunkt angekommen, also besser jetzt nutzen! ;-)"], ["147 Das ist mit verlaub BULLSHIT, denn die sogenannte Crew ist eoine Familie die mit ihrem Segelboot eine Weltreise macht.Ich mag Greta auch nicht aber gegen offensichtliche Fakenews muss man vorgehen.Warum sollte die Familie ihr Segelboot im stich lassen und dann fliegen die verdienen mit ihren Youtubviedeos \u00fcber die Reise Geld.Wenn sie es nicht glauben gucken sie hier https://www.youtube.com/channel/UCZdQjaSoLjIzFnWsDQOv4ww/videos"], ["148.Gibt es noch andere Fotos,   auf die sich die Aussage, sie w\u00fcrde in einem \u00fcberf\u00fcllten ICE sitzen, st\u00fctzt? Wenn ja, w\u00e4re es nicht passender, solch ein Foto zu zeigen, statt des Fotos im Artikel?Ich sehe die dort neben Gep\u00e4ck im T\u00fcrbereich sitzen, wie ich es schon unz\u00e4hlige Male von Reisenden gesehen habe, obwohl noch gen\u00fcgend Kapazit\u00e4t frei war. Es gibt eben Leute, denen dieser Platz einfach nur lieber ist. Das jetzt gleich mit einer \u00fcbervollen Bahn zu assoziieren finde ich grundweg pessimistisch, negativlastig und in Schubladen denkend."], ["149.Die Bahn presst niemandem in Z\u00fcge Seit Jahren wird online und an den Automaten angezeigt, wie voll der Zug ist.Es werden  auch keine Fahrkarten  mit Zugbindung verkauft, wenn die Grenze erreicht ist.Wer sich, ohne Mitwirkung der Bahn, in Z\u00fcge presst wie Sardinen, sind die gesch\u00e4tzten Mitb\u00fcrger, die jeglichen Menschenverstand vermissen lassen.Also ich mache das so:Wenn ich mit einem bestimmten Zug fahren will weil ich zu einer bestimmten Uhrzeit irgendwo sein will, dann reserviere ich mir einen Platz und kaufe eine (oft billigere) Fahrkarte mit Zugbindung.Wenn ich flexibel sein will und sein kann, dann kauf ich eins ohne Zugbindung. Und dann schau ich, bevor ich mich zum Bahnhof begebe, mal kurz nach ob der Zug voll ist. Ggf fahre ich dann halt eine oder zwei Stunden sp\u00e4ter. Warum daran andere Fahrg\u00e4ste intellektuell scheitern, erschlie\u00dft sich mir nicht. Vielleicht sind sie auch einfach nur dreist.Genau so \u00e4rgerlich sind auch die Fahrg\u00e4ste, die gigantische Mengen Gep\u00e4ck in den unm\u00f6glichsten Abmessungen  mit sich f\u00fchren, oft mehr als sie tragen k\u00f6nnen. Beim Einsteigen sind dann noch irgendwelche Helfer mit dabei, aber danach haben andere Fahrg\u00e4ste das an der Backe.Trotzdem m\u00f6chte ich keinen Check-In bei der Bahn, das w\u00e4re ja letztendlich die Konsequenz.Ich hoffe darauf, dass der Herr Hirn regnen l\u00e4sst."], ["150.In einem \u00fcberf\u00fcllten Zug  w\u00e4re ein solches Photo unm\u00f6glich.Dann w\u00e4re sowohl vorn als auch im Bildhintergrund kein Platz bzw. Die anderen \u00dcberf\u00fcllenden zu sehen. Was ich da sehe ist die Konsequenz eines Planungsfehlers."], ["151 Ich bin mal \u00fcber knapp 2 Jahre mit dem ICE \u00fcber gro\u00dfe Teile zwischen K\u00f6ln - Dresden gependelt. Was ich da an Lebenszeit eingeb\u00fc\u00dft habe, war unwirklich. Dann noch die Sitzplatzsituation. Selbst mit Reservierung in der 2ten Klasse immer ein Drama. Als ich dann in die 1. Klasse bin hat sich zumindest das entspannt. In der 1. Klasse sind weite Teile frei... Einmal habe ich mitbekommen wie einem jungen M\u00e4dchen schwarzfahren unterstellt wurde, weil Sie in der 1. Klass STAND (!) da Stehen in der 2. Klasse kaum noch m\u00f6glich war. Muss man sich mal vorstellen.Mir w\u00fcrde im Traum nicht einfallen dieses scheu\u00dfliche Unternehmen zu nutzen - ich fliege nur noch. Ohne Scham."], ["152.Lieber jujo hier meine Antwort, ich lebe in einer Gro\u00dfstadt in einer Mietwohnung, Eigentum ist nicht bezahlbar. W\u00fcrde gesch\u00e4ftlich gern ein E-Auto fahren, w\u00fcrde mir die Firma sogar bezahlen, jedoch reichen die Reichweiten und vor allem die Infrastruktur mit Ladestationen allgemein noch nicht mal ansatzweise f\u00fcr die aktuell genutzten ca. 4-5k km/Monat (ich bin f\u00fcr ein entsprechend gro\u00dfes Gebiet zust\u00e4ndig). Wobei ich das Konzept der Ladestationen gerade in Gro\u00dfst\u00e4dten anstrengend finde, es gibt da schlicht ein Platz- und Kapazit\u00e4tsproblem. Intercity oder regionaler \u00d6PNV w\u00fcrden meine Arbeitseffizienz aktuell leider um mindestens 75% reduzieren. Im privaten Leben nutze ich zu 90% das Fahrrad, Auto tats\u00e4chlich nur beim Transport von zu schweren Lasten oder mehreren Personen zu Anl\u00e4ssen. Das Flugzeug nutze ich aktuell gar nicht mehr, w\u00fcrde es nur interkontinental nutzen, was selten bei Reisen und sehr selten beruflich passiert. Die Nutzung der Bahn zwischen deutschen und europ\u00e4ischen Gro\u00dfst\u00e4dten bei mehrt\u00e4gigen Meetings oder Kongressen ist machbar, hat aber gef\u00fchlt doch deutlichen Abstand von komfortabel."], ["153.Nachricht Was will uns diese Nachricht nun sagen, sie hat einen der wenigen fahrenden Z\u00fcge in Frankreich nehmen k\u00f6nnen. Sie hat spontan einen Platz im ICE bekommen sie wird nun wieder in Schweden Fffen,, aber der Winter kommt auch in Schweden und da w\u00e4re ich doch daran interessiert, wie im Hause Thunberg geheizt eird, um dieses dann auch in meiner Wohnung umzusetzen."], ["154 Schaun wer mal ...7. Feb., alle Preise ohne jede Verg\u00fcnstigung. Mit Bahncard w\u00e4ren die Unterschiede nat\u00fcrlich noch viel geringer.F 13:58 - HL 18:48   73,90 EURF 15:58 - HL 20:48  85,90 EURF 17:58 - HL 22:50  65,90 EURF 18:58 - HL 00:06  65,90 EUR(Dazwischen gibt es auch ein paar Z\u00fcge, die \u00fcber 100 EUR kosten.)14. Feb. (Valentinstag, mittlerweile auch in D popul\u00e4r, da wird vielleicht mehr gereist?)F 16:58 - HL 21:42  79,90 EURF 17:58 - HL 22:50  85,90 EURF 18:58 - HL 00:06  73,90 EUR(Vor 16:58 kosten tats\u00e4chlich alle Nachmittags-Tickets \u00fcber 100 EUR. Wie gesagt, OHNE Bahncard.)21. Feb.F 13:58 - HL 18:48   85,90 EURF 15:58 - HL 20:48  95,90 EURF 16:58 - HL 21:42  99,90 EURF 17:58 - HL 22:50  95,90 EURF 18:58 - HL 00:06  65,90 EUR28. Feb.F 13:47 - HL 19:48  35,90 EUR (kein ICE dabei)F 17:58 - HL 22:50  85,90 EURF 18:58 - HL 00:06  41,90 EURSo, was willst du jetzt eigentlich genau? F\u00fcr eine Strecke von 550 km, die auch mit dem Auto \u00fcber 5 h dauert (im Winter eher l\u00e4nger). Im \u00dcbrigen kannst du die Nicht-ICE-Verbindungen f\u00fcr ca. 40 EUR (die mir hier nur f\u00fcr den 28. Feb. angezeigt wurden, weil da der ICE nicht f\u00e4hrt) auch an anderen Tagen buchen, wenn du ICEs bei der Suche ausschaltest. Dann dauert die Fahrt eben 6 h statt 4 h 50 m. Schneller bist du mit dem Auto im Winter auch nicht unbedingt."], ["155.Welch ein Hohn Als ich Kind oder Jugendlicher war, gab es auch regelm\u00e4\u00dfig, da mehr im Alltag genutzt, \u00fcberf\u00fcllte Z\u00fcge und Busse. Wir Jungen wurden so erzogen, dass wir aufstanden, wenn ein \u00e4lterer Mensch das Bef\u00f6rderungsmittel betrat, und den Sitzplatz anboten. Hier jammert die Presse, dass ein unzweifelhaft bekannte Person - keine Rede von Pers\u00f6nlichkeit - in sehr jugendlichem Alter keinen Sitzplatz in einem Zug der DB findet und pressewirksam auf dem Boden hockt. Welch ein Hohn. Die selbst- und fremdinszenierte, man m\u00f6chte fast meinen eine G\u00f6ttin sei erstanden und folge Jesus, terrorisiert mit v\u00f6llig unreflektierten Forderungen und bar jeden Fachwissens ihre Umgebung und wird von einem stark untergeordneten Teil schier zur Gottheit erhoben. Politik und Wirtschaft besch\u00e4ftigen sich, wahrscheinlich noch zu wenig, mit einem tats\u00e4chlich existierenden Problem, lassen sich dabei aber von einem Haufen selbstverliebter Protestler treiben wie die Sau durchs Dorf. So l\u00f6st man keine Probleme, schon gar nicht, wenn man sich nicht bewusst wird, dass die angedachten Zeitschienen nicht realistisch sind. Auch die Mitglieder der Fridays for Future-Bewegung werden eines Tages der Verlockung des Geldes erliegen oder zumindest der Notwendigkeit, ihren Lebensunterhalt zu erwirtschaften. Sp\u00e4testens dann werden sie vin jenen abh\u00e4ngig sein, die sie eute bek\u00e4mpfen."], ["156.blenderin Komisch. Sie lehnt fliegen ab weil sch\u00e4dlich. Aber f\u00fcr ihr Abenteuer mit dem Boot mussten Kapit\u00e4ne eingeflogen werden ums es dahin zu bringen wo es sein soll. Und zwar mehr als zwei und das mehrmals nur damit sie nicht fliegt. Was f\u00fcr eine blenderin."], ["157.nobelpreis mit dem Nobelpreisgeld sollte 1 Klassenfahrt kein Problem sein mit Platzreservierung! kann man  in Madrid buchen bis Stockholm!"], ["158.Falscher Ansatz Die Elektromobilit\u00e4t wird, wenn \u00fcberhaupt, nur eine Zwischenl\u00f6sung sein. Im Moment w\u00fcrden mehr Lades\u00e4ulen wenig bringen, da kurz- bis mittelfristig die Infrastruktur zum Transport bis zur Ladestation nicht da ist, um die abgefragte Leistung zu liefern, zudem die Die Generation von Strom in der ben\u00f6tigten Menge nicht m\u00f6glich ist, da ja an allen Enden nach \u00d6kostrom geschrienen wird, w\u00e4hrend alle anderen M\u00f6glichkeiten der Energiegewinnung (Kohle, Gas, \u00d6l, Kernkraft etc.) verteufelt werden und in absehbarer Zeit nicht mehr zur Verf\u00fcgung stehen. Geothermie beispielsweise wird kaum genutzt und vieles mehr gar nicht in Erw\u00e4gung gezogen."], ["159 Reservierungspflicht wollten die Deutschen bei Einf\u00fchrung des ICE nicht. Kann mich noch gut an die Proteste erinnern. Nun bitte nicht \u00fcber volle Z\u00fcge oder Zwangsaussteigen bei \u00fcbervollen Z\u00fcgen weinen. Beides zusammen geht nicht.Und wer f\u00fcr ein F\u00fcnferl Hirn im Kopf hat kann in der Bahn App kurzfristig reservieren oder den F\u00fcllgrad des Zuges feststellen."], ["160.nICE ihr fuckt euch \u00fcber den fehlenden sitzplatz ab? wer mit 3 koffern und 2 rucks\u00e4cken reist, hat selbst im pkw platzmangel. ice fahren ist wunderbar und zu 90% schneller als mit dem auto (stau etc). das bild als sinnbild f\u00fcr verfehlte verkehrspolitik zu missbrauchen ist populistisch"], ["161 Was muss denn die Wissenschaft noch alles tun? Wie lange liegen schon Ergebnisse in auch f\u00fcr 10j\u00e4hrige fasslich aufbereiteter Form vor? Wieviele Studien gibt es, die nicht nur in Berlin vorliegen, sondern auch zum Teil vom Bund finanziert wurden?Wenn die gew\u00e4hlten Politiker sich mit der Umsetzung der Vorschl\u00e4ge besch\u00e4ftigen w\u00fcrden, statt in Teilen immer noch darum zu streiten, ob der Klimawandel menschengemacht ist (und ob man in dem Fall \u00fcberhaupt die Verpflichtung hat, zu handeln) und in welchem Ma\u00df der Wandel voranschreitet, h\u00e4tte \"die Politik\" ihre Aufgabe in Angriff genommen. Erf\u00fcllt hat sie sie dann noch nicht.Mehr Initialz\u00fcndung als die alarmierenden Aufforderungen der Wissenschaftler, zu handeln, geht wohl nicht.Schauen Sie sich das Ergebnis des Klimagipfels an, dann sehen Sie, mit welchem Impetus die Politiker ihre Agenda auf diesem Gebiet umsetzen. Wenn das nicht kritikw\u00fcrdig ist, dann wei\u00df ich auch nicht.Es w\u00e4re ja schon gut, wenn man die wissenschaftlichen Ergebnisse endlich ernstnehmen w\u00fcrde, aber nicht mal das ist ja der Fall."], ["162.Der Zug ist nicht \u00fcberf\u00fcllt!! Der Zug, den Fr\u00e4ulein Thunberg benutzt, ist nicht \u00fcberf\u00fcllt, denn sonst s\u00e4\u00dfe sie nicht allein im Gang. 1. Ohne Reservierung verkauft die Deutsche Banh lediglich \"Bef\u00f6rderung\" und keine Sitzplatzgarantie. Daf\u00fcr kann man ohne vorherige Buchung mit der Bahn reisen. Das ist zumindest mit Hochgeschwindigkeitsz\u00fcgen weder in Schweden noch in Frankreich m\u00f6glich.2. Es scheint eher so zu sein, dass Fr\u00e4ulein Thunberg ihr Gep\u00e4ck, das auf der Aufnahme eher an einen Umzug erinnert, nicht unbeaufsichtigt lassen m\u00f6chte.3. Wer jemals mit der D\u00e4nischen Staatsbahn von Kopenhagen nach Malm\u00f6 gefahren ist, hat sicherlich auch die skurrile Erfahrung gemacht, dass sich die Schweden die an der Station \"Kastrup\" (das ist der Flughafen von Kopenhagen) eingestiegen sind, um zr\u00fcck in ihre Heimat zu fahren, kaum einen Millimeter von den T\u00fcren wegbewegen. Fahrradfahrer, die die zu unrecht so hochgelobten Bedingungen in den D\u00e4nischen und Schwedischen Eisenbahnen kennen, werden mir zustimmen.Also ncht einfach nur dem - sicherlich erhofften - ersten Eindruck glauben, sondern selber mal ein wenig nachdenken. Sollte die Initiative f\u00fcr das Bild tats\u00e4chlich von Fr\u00e4ulein Thinberg ausgegangen sein, w\u00fcrde ich das sehr bedauern. Man mu\u00df nicht zwingend mit ihr \u00fcbereinstimmen, um ihr eine gewisse Bewunderung f\u00fcr ihr Tun entgegen zu bringen."], ["163.Bahn Bashing Wer beschwert sich eigentlich \u00fcber das unp\u00fcnktliche Ankommen mit dem Auto? Soll gibt es eine Beschwerdestelle beim Bundesverkehrsministerium und kann ich da meine Kfz Steuer zur\u00fcckfordern wie ein Bahnticket wenn ich im Stau stehe?"], ["164.Der Zug ist nicht \u00fcberf\u00fcllt!! Der Zug, den Fr\u00e4ulein Thunberg benutzt, ist nicht \u00fcberf\u00fcllt, denn sonst s\u00e4\u00dfe sie nicht allein im Gang. 1. Ohne Reservierung verkauft die Deutsche Banh lediglich \"Bef\u00f6rderung\" und keine Sitzplatzgarantie. Daf\u00fcr kann man ohne vorherige Buchung mit der Bahn reisen. Das ist zumindest mit Hochgeschwindigkeitsz\u00fcgen weder in Schweden noch in Frankreich m\u00f6glich.2. Es scheint eher so zu sein, dass Fr\u00e4ulein Thunberg ihr Gep\u00e4ck, das auf der Aufnahme eher an einen Umzug erinnert, nicht unbeaufsichtigt lassen m\u00f6chte.3. Wer jemals mit der D\u00e4nischen Staatsbahn von Kopenhagen nach Malm\u00f6 gefahren ist, hat sicherlich auch die skurrile Erfahrung gemacht, dass sich die Schweden die an der Station \"Kastrup\" (das ist der Flughafen von Kopenhagen) eingestiegen sind, um zr\u00fcck in ihre Heimat zu fahren, kaum einen Millimeter von den T\u00fcren wegbewegen. Fahrradfahrer, die die zu unrecht so hochgelobten Bedingungen in den D\u00e4nischen und Schwedischen Eisenbahnen kennen, werden mir zustimmen.Also ncht einfach nur dem - sicherlich erhofften - ersten Eindruck glauben, sondern selber mal ein wenig nachdenken. Sollte die Initiative f\u00fcr das Bild tats\u00e4chlich von Fr\u00e4ulein Thinberg ausgegangen sein, w\u00fcrde ich das sehr bedauern. Man mu\u00df nicht zwingend mit ihr \u00fcbereinstimmen, um ihr eine gewisse Bewunderung f\u00fcr ihr Tun entgegen zu bringen."], ["165.Leerer Zug Ein \u00fcberf\u00fcllter Zug bedeutet Menschen stehen im Gang. Der ist doch leer!Ist das \u00fcberhaupt ein ICE?So viel Gep\u00e4ck f\u00fcr eine Person? Riecht sehr nach dramatischer Inszenierung"], ["166.Langsam Der Artikel st\u00fctzt auf Gretas Twitter Eintrag (eingettet in den Artikel) in dem sie ihr photo selbst entsprechend kommentiert (overcrowded l\u00e4sst keine andere \u00dcbersetzung zu). Die negative WERTUNG allerdings wird schlicht - von einigen und nicht mal so sehr im Artikel selbst - schlicht frei hineininterpretiert. \u00dcberf\u00fcllte Z\u00fcge in Deutschland MUSS man nicht negativ werten - man KANN es auch positiv werten im Kontext dass in Deutschland die Bahn von sehr vielen genutzt wird, man KANN es auch neutral werten, im Sinne von Soistdasleben. Wichtig hierbei: weder Greta noch der Autor des Artikels hat sich auf einen Vergleich eingelassen, somit auch keine Wertung des Sachverhalts provoziert. Es ist beachtlich dass Greta egal was sie tut oder l\u00e4sst und egal von welchem Belang das ist immens viele Menschen bis ins Mark zu provozieren scheint. Ich kann meine H\u00e4me dar\u00fcber nicht ganz verbergen - ich freue mich wie ein Schneek\u00f6nig \u00fcber die ver\u00e4rgerten Reaktion\u00e4re die doch nix machen k\u00f6nnen ;-) Ausdr\u00fccklich spreche ich Sie nat\u00fcrlich nicht hier an, das sollte klar sein aus dem Zusammenhang  :)"], ["167.Kritischer Journalismus Zu kritischer Berichterstattung, wie man sie vom Spiegel erwartet, geh\u00f6rt, Meldungen nicht einfach weiterzureichen, sondern zu hinterfragen und die Nachfragen der Leser vorherzusehen, sowie wichtige Zusatzinformationen anzuf\u00fcgen.Bei diesem Thema fragt man sich, warum f\u00fcr Greta kein Platz reserviert wurde oder, wenn nicht verf\u00fcgbar, ein sp\u00e4terer Zug gew\u00e4hlt wurde. Bei aller berechtigter Kritik an den Kapazit\u00e4ten der Deutschen Bahn, kann man positiv anmerken, dass man trotzdem mitfahren kann, obwohl keine Sitzpl\u00e4tze vorhanden sind (das kann zeitkritisch sein). In Frankreich und Spanien kann man so einen Zug garnicht erst besteigen. Ist das wirklich besser. Wir freuen uns, dass wir bei der Deutschen Bahn spontan fahren k\u00f6nnen, was dem Umstieg vom Auto sicherlich f\u00f6rderlich ist"], ["168 Und? Was wollen Sie uns mit Ihrem Kommentar sagen?Auf dem Foto kann ich mindestens 3 Rucks\u00e4cke ausmachen, was ein Indiz daf\u00fcr sein d\u00fcrfte, dass der Taschenberg nicht das Gep\u00e4ck f\u00fcr nur eine Person ist. Au\u00dferdem besteht ja auch noch die unfassbare M\u00f6glichkeit, der der Fotograf andere Fahrg\u00e4ste gebeten hat, sich f\u00fcr sein Foto aus dem Bild zu entfernen. Ihr Posting scheint auch eine dramatische Inszenierung zu sein ..."], ["169.Verlogen Aber mit Essen zum mitnehmen. Dieses M\u00e4dchen tut mir Leid, da alles so etwas von verlogen ist. Die glaubt doch selber nicht was Sie sagt oder warum nimmt Sie Essen zum mitnehmen."], ["170.Nichts verstanden Viele Beitr\u00e4ge hier gehen wirklich voll am Thema vorbei. Was hat denn die \u00dcberlastung und Unzuverl\u00e4ssigkeit der Bahn mit Reservierungspflicht, 1. Klasse, Nobelpreisen, Selbstdarstellung usw. zu tun? Das Problem ist, dass die Bahn keinerlei Kapazit\u00e4t hat, eine Verlagerung vom Auto/Lkw auf die Schiene zu verkraften. Man hat die Bahn kaputtgespart und mit v\u00f6lligem Missmanagement ruiniert. Man schaue nach Japan oder in die Schweiz, wie es gemacht wird. Sogar die Chinesen zeigen dem Bahnentwicklungsland Deutschland, wie es geht. PS: Ich fahre oft mit der Bahn und wei\u00df, von was ich spreche."], ["171 Leider macht sich die Presse so oft zum Bahnankl\u00e4ger - besonders SPON. Vermutlich sieht man sich da als Robin Hood des Kleinen Mannes / Kleinen Weibes, der so vom Staatsunternehmen gequ\u00e4lt wird. So ein Unsinn. Gerade auf der Langstrecke ist die Bahn ein hervorragendes Fortbewegungsmittel - sonst w\u00e4re sie ja nicht so \u00fcberf\u00fcllt. Und es sind meist die seltenen Bahnfahrer die sich dauernd beschweren und mal wieder irgendwas nicht mitbekommen haben.Wer zum Beispiel heute noch zum Bahnhof geht und dort am Schalter ein Ticket kauft um sogleich loszufahren ist wohl nicht auf der H\u00f6he der Zeit. Trotzdem kann er/sie das, und hat mit dem Kauf der Fahrkarte und Verbindung auch die Garantie anzukommen innerhalb Deutschlands (mit Ausnahmen).Im Nahverkehr und Regionalverkehr und in der Infrastruktur ist nat\u00fcrlich noch viel Luft nach oben - aber es ist auch ein hochkomplexes System.Bahnbashing ist echt eine billige Click-Bait Nummer."], ["172.H\u00e4tte ihr ja mal jemand sagen k\u00f6nnen, dass es eine Sitzplatzreservierung \u00fcber das Netz gibt. Dann kann man sich ja einen Platz neben dem Gep\u00e4ckaufbewahrungsregal reservieren und wird nicht mal beklaut!"], ["173.deutschland hat jahrelang alles uebernommen,was uns die amis vorgekaut haben...auch den wahnsinn mit dem flugzeug...jetzt sitzen die germanos auf ihrem db-scherbenhaufen und sogar flugmaessig ,siehe berlin,sind sie eingeknickt...was solls :was moechte die junge dame??wir sind nicht in china...es sind nun einmal 3.100km..bei 5x umsteigen ist sie in 36 std 18min zu hause"], ["174 Korrekt.Sie machen sich viel Arbeit um einen Skeptiker zu \u00fcberzeugen. Respekt.Interessant ist, dass die Menschen \u00fcberhaupt nicht berechnen wieviel sie ein Kilometer Auto wirklich kostet. SPON hatte das im Sommer mal vorgerechnet. Den Link habe ich leider nicht mehr. Aber bei den gro\u00dfen Autos wie Q7 war das inkl. Abnutzung \u0080 2,20 / km."], ["175.Erstaunliche Kommentare Was gibt es nur f\u00fcr ober-schlaue Menschen! Da kann man wirklich nur mit dem Kopf sch\u00fctteln. Allein bei dem  Titel \"Person des Jahres\" kommt Neid und Missgunst auf. Das scheinen so hoch-intelligente Besserwisser zu sein wie unser Herr Lindner, dem zu dem Thema \"fridays for future\" nichts anderes einf\u00e4llt als von notorischen Schulschw\u00e4nzern zu reden. Und nun liegt sie da auf dem Gang eines Zuges - wirklich in Deutschland? - und inszeniert sich selbst. Vermutlich hat sie ihre gesamte PR-Truppe mit an Bord.  Und dann hat sie auch noch so abgenommen von dem ganzen Stress und der umweltfreundlichen Reiserei. Da gibt es hier im Forum tats\u00e4chlich Leute, die bedienen sich solcher Vokabeln wie \"Gemaule\" und empfehlen der Greta, \"endlich mal was zu tun\"! Genau das ist es, was man diesen Schlaubergern empfehlen sollte! Trotzdem erholsame Weihnachtstage - besonders f\u00fcr Greta!"], ["176.Nobelpreistr\u00e4gerin Was Frau hier alles so lesen muss... Greta muss weder von Madrid nach Schweden, noch ist sie Nobelpreistr\u00e4gerin!! Sie war bei der fff Demo in Turin."], ["177 Statt eine Ph\u00e4nomenologie des Fotos in der Bahn durchzuexerzieren w\u00e4re es mal sinnvoll, auf das Video zu klicken. Thunberg bringt ziemlich messerscharf das Dilemma rueber, das wohl sehr viele von uns empfinden: Scheinhandeln dominiert die politische Agenda und das Bewusstsein der Menschen f\u00fcr die schlichte Tatsache, dass die wissenschaftlichen Befunde nichts anderes zulassen als die Feststellung, dass es um eine Notsituation geht, wird so gezielt zerstreut. Das so dringend notwendige allgemeine Lebensgef\u00fchl, dass alles, was vermieden wird, schon hilft und alles besser ist, als garnichts zu machen, wird durch Scheinhandeln von der Politik gezielt boykottiert. Diese vers\u00e4umt nicht nur etwas, sondern manipuliert den Zugang der Menschen zur objektiven Wahrheitsfindung durch vorgeschuetzten Aktionismus und Usurpation des Themas. Das ist klar, einfach und kongruent, was Thunberg sagt. Verquaste Gefuehlsduselei und Pseudoreligion betreiben hingegen ihre Gegner!"], ["178 Die ICE's sind in 90% der F\u00e4lle sauber. Die Bordk\u00fcche ist leider sehr langweilig. Von den circa 30 Langstrecken die ich im Jahr fahre sind 95% p\u00fcnktlich. Mit Bahncard und Sparpreis ist es auch g\u00fcnstig Bahn zu fahren. Wer planen kann ist klar im Vorteil."], ["179 Ich finde Greta gro\u00dfartig.Dieses Bild zum Anlass f\u00fcr BAHN-BASHING  zu nehmen finde ich unterirdisch."], ["180.Preise Kein Problem, wenn ich mit dem ice fahre und bezahle 20-30 Euro. Da setze ich mich auch auf den Boden. Die meisten Fahrten kosten jedoch \u00fcber 100 Euro. Und dann auf dem Boden? Katastrophe und die erste Klasse war wahrscheinlich wieder komplett leer"], ["181.1.Klasse-Ticket Die Deutsche Bahn hat doch mittlerweile best\u00e4tigt, dass die Greta ein 1.Klasse-Ticket besa\u00df und \"... freundlich und kompetent Du von unserem Team an Deinem Sitzplatz in der Ersten Klasse betreut worden bist.\"Soviel dazu..."], ["182.1.Klasse-Ticket Die Deutsche Bahn hat doch mittlerweile best\u00e4tigt, dass die Greta ein 1.Klasse-Ticket besa\u00df und \"... freundlich und kompetent Du von unserem Team an Deinem Sitzplatz in der Ersten Klasse betreut worden bist.\"Soviel dazu..."], ["183.Lieber tomasl Nr. 17, die Bahn w\u00fcrde sicher gern mehr Z\u00fcge fahren lassen. Dazu braucht es mehr Schienen, denn die vorhandenen sind schon ziemlich voll. Das kostet Geld - die Politik verbrennt es aber lieber f\u00fcr Dinge wie eine effektlose Pseudo-Energiewende - und hat au\u00dferdem enorme Planungsvorlaufzeiten. Weil gerade \u00d6kos zwar vom Bahnfahren schw\u00e4rmen, aber Strecken dann lieber doch nicht vor ihrer Haust\u00fcr haben m\u00f6chten. Oder irgendwelche bedrohten K\u00e4fer sch\u00fctzen wollen."], ["184.Hier liegt in Europa noch so einiges im Argen.Es ist zum Beispiel nicht m\u00f6glich, bei der Bahn online eine R\u00fcckfahrkarte von Freiburg (D) nach Roeselare (B) zu kaufen."], ["185.Muss ihnen nicht leid tun im Gegenteil - sie sind offensichtlich der Lage gewisse Zeiten zum Autofahren in Deutschland frei zu w\u00e4hlen. Nur wenige k\u00f6nnen zwischen 03:00 und 05:00 Uhr reisen. Aber man kommt in diese 2 Stunden ja auch nicht weit."], ["186.Greta T Sitzplatzreservierung gibt es auch f\u00fcr Kinder,Jugendliche und Behinderte,sollte man nutzen,f\u00e4llt auch unter vorausschauend handeln."], ["187.Deutscher Reflex Nat\u00fcrlich reagiert Deutschland mit H\u00e4me auf die Deutsche Bahn. Hauptsache Schadenfreude. Dabei k\u00f6nnte man Gretas Foto auch so interpretieren, dass sie Deutschland als besonders umwelt- und klimafreundliches Land darstellen wollte, in dem viele Menschen mit der Bahn unterwegs sind. Fr\u00f6hliches Weitermeckern!"], ["188.@fellmonster_betty Nur mal so zu Ihrer ganz pers\u00f6nlichen Information: Greta Thunberg hat gar keinen Nobelpreis erhalten, d.h. dass sie auch nicht \u00fcber das immense Preisgeld verf\u00fcgt!"], ["189.Qualit\u00e4t bleibt dabei auf der strecke \"Und arbeiten weiter hart an mehr Z\u00fcgen, Verbindungen und Sitzpl\u00e4tzen.\"Vor allem bei letzterem bleibt vieles im Regional- bzw \u00dcberregionalverkehr auf der Strecke. Die neuen Fahrzeuge beispielsweise von Stadler strotzen nur so von Qualit\u00e4tsm\u00e4ngeln. Hier am Beispiel von Stadlers neuem KISS (elektrischer Modultriebzug: https://de.wikipedia.org/wiki/Stadler_KISS):- Elektrische Schiebet\u00fcrden die h\u00e4ngenbleiben (Knopf beim \u00f6ffenen gedr\u00fcckt halten \u00fcberbr\u00fcckt das Problem wenn man es wei\u00df)- Harte Polter minderer Qualit\u00e4t (ja, nach einer Viertelstunde tut der Hintern weh, vor allem f\u00fcr Senioren) - Kaum Beinfreiheit (Sardinenb\u00fcchsenfeeling)- Aun 4er Sitzgruppen ein viel zu gro\u00dfer Tisch der nicht weggeklappt werden kann so dass am Fensterplatz nur kleinere Leute sitzen k\u00f6nnen, weil die Beine nicht unter den Tisch passen.-Klima bzw Heizungen die selten richtig regeln- Eine viel zu helle (grelle) Kaltlichtbeleuchtung.- Soundqualit\u00e4t der Lautsprecher unterirdisch, weil entweder nicht zu verstehen oder viel zu laut.Da sind mir die konkurrierenden Modelle von Alstom (Coradia Duplex) aus Frankreich wesentlich angenehmer, weil alles funktioniert, Sitzkomfort vorhanden ist und eine angenehmes Ambiente vorhanden ist.@ Deutsche Bahn Vorstand: Probierts doch mal selber aus."], ["190.deutsche Bahn-Realit\u00e4t Wenn Frau Thunberg mit der Deutschen Bahn ans Ziel kommt, h\u00e4tte sie immerhin Gl\u00fcck - mir ist das noch nicht so oft passiert. Ich fahre lieber mit Bussen oder per Mitfahrgelegenheit, das ist zuverl\u00e4ssig, und auf dem Fussboden sitzen musste ich auch noch nie."], ["191 es geht in meinem Posting doch gar nicht um die Tatsache des Klimawandels sondern darum,dass die Forscher und Wissenschaftler nichts anderes fertigbringen um uns im  allmonatlichen Abstand neue Horrormeldungen zu verbreiten.Die Forscher m\u00fcssten aber selbst mal konstruktive L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge vorbringen und zwar so detailliert, dass man \u00fcberhaupt mal weiss ob ein Land wie Deutschland sich komplett mit Erneuerbaren Energien versorgen kann und was und wieviel davon (am besten auch wo)ben\u00f6tigt wird.Selbiges h\u00f6re ich aber nicht von den ach so tollen Forschern....es scheint halt einfacher und bequemer zu sein neue Daten \u00fcbers Klima zu erforschen als physikalische Studien \u00fcber eine Machbarkeit der Energiewende."], ["192 Vielleicht weil es dort eine Zentralregierung gibt die sinnvoll planen kann anstatt die deutsche Kleinstaaterei mit 16 Bundesl\u00e4ndern.Merke: Viele K\u00f6che verderben den Brei"], ["193.Man sollte schon Tatsachen berichten Seltsam; habe ich soeben getestet und es ging; nur die Hinfahrt bekommt man sogar die 1. KLasse billiger als die 2.! Allerdings lassen sich nicht s\u00e4mtliche Verbindungen buchen,\u00dcbrigens gibt es Anbieter, bei denen man europaweit - auch weit \u00f6stlich - Tickets kaufen kann."], ["194.Andere Option \u00dcbrigens: Ich vergass:Auf der Seite der belgischen Bahn kann man auch online buchen!"], ["195 Wenn das eine Frage sein sollte, k\u00f6nnen Sie sich die leicht selbst beantworten.Wenn sich Institute mit der Erforschung des Klimawandels bzw. deren Ursachen und Auswirkungen besch\u00e4ftigen, sind sie ihren beruflichen Anforderungen gerecht geworden. Die Machbarkeit der Energiewende ist zwar auch eine wissenschaftsbasierte Fragestellung, aber mit der besch\u00e4ftigen sich komplett andere Leute unter Einbeziehung der Foschungsergebnisse der vorgenannten Institute. Beide Aufgaben sind nicht miteinander vergleichbar und erfordern unterschiedliches Wissen und eine unterschiedliche Qualifikation. Hier spielen u. a. auch die \u00f6konomischen, sozialen und geographischen Voraussetzungen eine gro\u00dfe Rolle. Also lassen Sie das \"Wissenschaftsbashing\" mal lieber, es bringt nichts, wenn man auf niedrigem Informationsstand Forderungen an eine extrem heterogene Berufsgruppe stellt."], ["196 Auf dem Teilst\u00fcck zwischen Kassel und Hamburg, beide nicht an deutschen Grenzen gelegen. Soviel dazu ..."], ["197.Nach Mitteilung der DB hatte Thunberg einen Sitzplatz in der ersten Klasse - wer auch immer den bezahlt hat - und diesen auch genutzt!"], ["198.merkw\u00fcrdig? Wie Bild-online gerade auf der Startseite berichtet \u0084Bahn schl\u00e4gt zur\u00fcck, Greta hatte einen Sitzplatz in der 1. Klasse\u0093... na ihr lieben Leute, betreibt mal weiter sch\u00f6n Bahn-bashing, bedauert das \u0084arme Gretchen\u0093  anstatt erst mal mehrere Quellen zu vergleichen im Zeitalter der Fakenews"], ["199.Zugausfall Inzwischen hat sich Greta erneut per Twitter gemeldet: ihr Zug ab Basel ist ausgefallen (das kommt mir irgendwie bekannt vor), darum waren zwei Z\u00fcge so \u00fcberf\u00fcllt, dass sie keinen Sitzplatz bekam. Ab G\u00f6ttingen hatte sie dann einen. Und sie betont, dass sie sich nicht \u00fcber die vollen Z\u00fcge beschwert hat, denn volle Z\u00fcge bedeuteten, dass viele Menschen mit der Bahn fahren."], ["200.PR Desaster f\u00fcr die Bahn \u202a\"Komfort-Check\"nicht bestanden liebe Bahn..was f\u00fcr ein PR Desaster f\u00fcr die Bahn...Da sitzt Greta Thunberg in den Reihen und es gibt keine Platz O je O je \u202cVielleicht reagiert ja sp\u00e4t. jetzt die Bahn und denkt an alle uns gew\u00f6hnlichen Mitb\u00fcrger."], ["201.Simmt wohl nicht, wenn man der Deutschen Bahn Glauben schenken kann: https://twitter.com/DB_Presse/status/1206182674949382145?s=20Wo bliebt die Richtigstellung SPON?"], ["202.Pressemitteilung der Deutschen Bahn Liebe Greta, danke das Du uns Eisenbahner beim Kampf gegen den Klimawandel unterst\u00fctzt. Wir haben uns gefreut, dass Du am Samstag mit uns im ICE 74 unterwegs warst. Und das mit 100 Prozent \u00d6kostrom. Noch sch\u00f6ner w\u00e4re es, wenn Du zus\u00e4tzlich auch berichtet h\u00e4ttest, wie freundlich und kompetent Du von unserem Team, an Deinem Sitzplatz in der 1. Klasse betreut worden bist. Datum: 15.12.19 Uhrzeit: 13:01. Eine sehr interessante Pressemitteilung wie ich finde :-)))."], ["203.Was ist hier nun richtig? Der Stern berichtet und bildet den entsprechende Tweet der Deutschen Bahn von heute, 13h02, auch ab, dass Greta einen reservierten Sitzplatz in der ersten Klasse gehabt habe ... Siehe auch gleichlautenden Post von spiegelonlineleser01. Welche Aussage - die von der Deutschen Bahn oder die von Greta - stimmt nun?"], ["204 Ob es bei der Flut der Trollpostings sinnvoll ist? Wer wei\u00df, die Hoffnung stirbt zuletzt. Bei den km-Kosten der Autos gibt es leider nur den kleinen Haken, dass ich die 2 EUR/km nicht sparen kann, wenn ich das Auto stehen lasse. Die spare ich nur, wenn ich es gar nicht erst kaufe. Ich lebe zur Zeit in 2 L\u00e4ndern. In Deutschland habe ich kein Auto mehr und brauche es nicht. Der oft gescholtene deutsche \u00d6PNV ist immer noch mehr als gut genug. F\u00fcr einen gelegentlichen Wochenendausflug in ablegene Gegenden reicht ein Mietauto.Aber in Amerika ist das (au\u00dferhalb weniger Riesenmetropolen) undenkbar. Da brauchst du eben das Auto. Und wenn du es doch mal stehen lassen kannst, zahlst du doppelt: f\u00fcr die Fahrkarte und f\u00fcr den Wertverfall der Rostlaube zu Hause. F\u00fcr die Umwelt kann und sollte man das trotzdem machen, aber es lohnt sich halt nicht finanziell."], ["205 Warum ist es so interessant wie eine junge Klimaaktivistin reist? Fliegen ist so beliebt wie eh und je. Hunderte von \u0084wichtigen\u0093 Menschen reisen per Flugzeug zu Klimagipfeln ohne irgendwas konkretes zu erreichen. Greta h\u00f6ren zumindest einige junge Menschen zu. Und ja in Deutschland ist die Bahn in einem miserablen Zustand. Ich kann das beurteilen, da ich seit Jahren jede Woche 600 km mit der Bahn unterwegs bin. Ich k\u00f6nnte ohne Probleme eine dicke, mehrb\u00e4ndige Buchreihe dar\u00fcber schreiben, was bei der Deutschen Bahn so alles nicht richtig l\u00e4uft. Wenn ich nach 18 Uhr von der Arbeit heimfahre, sind die Chancen sehr gut, dass min. zweimal die Woche mein Zug komplett gestrichen wird. Morgens sind regelm\u00e4\u00dfig irgendwelche Weichen kaputt. Oder der Zug hat eine technische St\u00f6rung. Oder beides. 20 min Versp\u00e4tung sind auf meiner Strecke l\u00e4ngst Standard. Manchmal f\u00e4llt das Licht aus. Im Winter f\u00e4llt regelm\u00e4\u00dfig die Heizung aus. Im Sommer tut dann daf\u00fcr sehr oft die Klimaanlage nicht. Man kommt dann sch\u00f6n verschwitzt bis auf die Unterw\u00e4sche im B\u00fcro oder beim Kunden an. Selbst bei neuen Z\u00fcgen tun sehr oft einzelne T\u00fcren nicht. Die Sitzplatzreservierungen werden nicht korrekt angezeigt. Fast neue teure Anzeigen im Zug zeigen nur die Uhrzeit an, statt Infos zur Fahrt (wie n\u00e4chste Haltestelle und Anschl\u00fcsse). In den Z\u00fcgen wird oft nicht richtig geputzt, so dass man den Eindruck hat, zuvor w\u00e4re eine Horde Vandalen damit unterwegs gewesen. Was manchmal vermutlich sogar zutrifft. Trotzdem kann man die Z\u00fcge \u00f6fter mal reinigen. Wenn weniger Leute fliegen und Autofahren sollen, dann sollte man die Bahn mal attraktiver machen. Besonders das Personal in den Z\u00fcgen ist unfreundlich bis unversch\u00e4mt im Auftreten gegen\u00fcber dem zahlenden Fahrgast. So wird das nat\u00fcrlich nichts mit dem Umstieg auf die Bahn."], ["206.Ob die 1.Klasse frei war wissen wir nicht Jedenfalls ist Greta in der 1.Klasse des ICE gefahren und wurde nach Angaben der Bahn sehr zuvorkommend betreut.https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_87000760/greta-thunberg-deutsche-bahn-beklagt-sich-ueber-klimaaktivistin.html"], ["207.Gestelltes Foto? Und nochmal, liebe SPON-Redaktion: was soll die Unterstellung, das Foto sei gestellt? Warum steht das in diesem Beitrag obwohl Sie doch j\u00e4hrlich ganz offensichtlich f\u00fcr Fotoreporter gestellte Bilder von Politikern ver\u00f6ffentlichen, die  weit davon entfernt sind, authentisch zu sein? Bisher habe ich das noch in keinem Beitrag extra erw\u00e4hnt gelesen. Und dann m\u00fcssen Sie ausgerechnet Greta T. vorwerfen, dass sie sich genervt auf dem Boden  vor der Toilette im ICE inszeniert? Welche Absicht verfolgen Sie damit? Wenn man hier das Forum durchliest haben Sie ja ganz erfolgreich abgelenkt von Inhalten des Gipfels etc. Fragen \u00fcber Fragen und keine Antwort von Ihnen. Als Bahnfahrer ohne Auto kann ich sagen, dass es von mir und meiner Familie zig solcher Fotos geben k\u00f6nnte, wenn wir Wert darauf legen w\u00fcrden. Also unrealistisch ist es absolut nicht! Trotz Reservierung!"], ["208.laut diversen anderen Medien hat die Bahn der Greta ein 1.Klasse-Ticket f\u00fcr die Fahrt gesponsort. Entweder war dieses ein medienwirksam gesponsortes Foto damit man die vorhanden Probleme der Bahn aufzeigt oder es war ein reines Motzfoto damit Greta in den Medien bleibt. Was ist nun wahr?"], ["209.Das Foto ist nicht gerade eindeutig Es sieht so aus als wenn der ganze Haufen Gep\u00e4ck neben ihr zu ihr geh\u00f6re.Allerdings sitzt sie zwischen den Waggons, wie man an dem Faltenbalg\u00fcbergang rechts im Bild leicht erkennen kann.In diesem Zwischenraum bunkern etliche Reisende ihre unhandlichen Gep\u00e4ckst\u00fccke.Reservierung sch\u00f6n und gut, gilt die aber auch, wenn der Anschlusszug bereits weg ist und ich muss den n\u00e4chsten Zug nehmen?"], ["210 Andere Medien berichten bereits, dass Greta zum Teil 1. Klasse gefahren ist. Das wirft ein noch \u00fcbleres Bild auf diese Selbstinzenierung. M\u00f6chte SPON da vielleicht noch was korrigieren?"], ["211 Schwierig, wenn man nicht wei\u00df, wie lange die Veranstaltung dauert, von der aus man nach Hause will."], ["212.Eher PR-Desaster f\u00fcr Thunberg Eher PR-Desaster f\u00fcr Thunberg... Nach Bahn-Angaben ist sie 1. Klasse gereist und hat diese auch genutzt."], ["213 Nee. Sondern: Es gibt mehr Z\u00fcge. Zum Beispiel Stundentakt Z\u00fcrich-Hamburg, Stundentakt Paris-Frankfurt, Stundentakt Lyon-Frankfurt, Stundentakt Hamburg-Stockholm ...Ach ja: und Nachtzug Madrid-Paris (wie fr\u00fcher) bzw. Barcelona-Z\u00fcrich (wie fr\u00fcher), Basel-Kopenhagen (wie fr\u00fcher) und Hamburg-Stockholm (wie fr\u00fcher). Wurde alles kaputtgemacht von der Kerosin- und Diesellobby."]]}