{"headline": "Madrids \"Krieg der Zahlen\"\u00a0", "headline_intro": "Streit \u00fcber Teilnehmerzahl bei Klimademo", "date": "Samstag, 07.12.2019 ", "time": "11:46 Uhr", "intro": "In der spanischen Hauptstadt haben am Rande der Klimakonferenz Tausende Menschen f\u00fcr mehr Umweltschutz protestiert. Laut Veranstaltern gingen 500.000 B\u00fcrger auf die Stra\u00dfen - die Polizei dagegen spricht von 15.000.", "text": "Zahlreiche Menschen aus aller Welt haben am Freitagabend bei einer Gro\u00dfdemonstration in Madrid f\u00fcr mehr Klimaschutz protestiert - aber wie viele waren es genau? W\u00e4hrend die Organisatoren von einer halben Million Teilnehmern sprachen, bezifferte die Nationalpolizei die Zahl auf gerade einmal 15.000. Eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr diese riesige Diskrepanz gab es zun\u00e4chst nicht. Sch\u00e4tzungen der Zeitung \"El Pais\" zufolge sollen es zwischen 25.000 und 35.000 Teilnehmer gewesen sein. Spanische Medien sprachen von einem \"Krieg der Zahlen\". W\u00e4ren es wirklich 500.000 Demonstranten gewesen, dann h\u00e4tte es sich um eine der bisher gr\u00f6\u00dften Klimakundgebungen der Welt gehandelt, hie\u00df es. 500\u0092000 people marched in Madrid last night. This is the beginning of change! The world is slowly waking up to the climate and environmental crisis. Soon the people in power can no longer get away with ignoring the science. #cop25 #fridaysforfuture #climatestrike pic.twitter.com/9WVhdbuxDL An dem Protest nahmen auch die schwedische Klimaaktivistin Greta Thunberg und der spanische Filmstar Javier Bardem teil. Sie forderten zusammen mit den Demonstranten konkrete Ergebnisse beim Uno-Klimagipfel, der derzeit in Madrid stattfindet (Lesen Sie hier mehr zum Klimagipfel in der spanischen Hauptstadt). Thunberg, die auf Twitter ebenfalls von 500.000 Teilnehmern sprach, musste den Marsch jedoch wegen des riesigen Rummels um ihre Person sp\u00e4ter verlassen und wurde mit einem Elektroauto zu der gro\u00dfen B\u00fchne gefahren, auf der die Abschlusskundgebung stattfand. Von kommender Woche an wird dort auf Ministerebene \u00fcber verbesserte Ziele zur Eind\u00e4mmung der Erderw\u00e4rmung verhandelt. Aus Deutschland wird Bundesumweltministerin Svenja Schulze dabei sein.", "thread": null}